<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on A Sociedade do Espetáculo</title>
    <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on A Sociedade do Espetáculo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language><atom:link href="https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-1/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 1&amp;rdquo; &amp;quot; Toda a vida das sociedades nas quais reinam as condições modernas de produção se anuncia como uma imensa acumulação de espetáculos. Tudo o que era diretamente vivido se afastou numa representação&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-10/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 10&amp;rdquo; &amp;quot; O conceito de espetáculo unifica e explica uma grande diversidade de fenômenos aparentes. As suas diversidades e contrastes são as aparências desta aparência organizada socialmente, que deve, ela própria, ser reconhecida na sua verdade geral. Considerado segundo os seus próprios termos, o espetáculo é a afirmação da aparência e a afirmação de toda a vida humana, isto é, social, como simples aparência. Mas a crítica que atinge a verdade do espetáculo descobre-o como a negação visível da vida; como uma negação da vida que se tornou visível&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-100/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-100/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 100&amp;rdquo; &amp;quot; O mesmo momento histórico, em que o bolchevismo triunfou para si mesmo na Rússia, e onde a socialdemocracia combateu vitoriosamente para o velho mundo, marca o nascimento acabado de uma ordem de coisas que está no coração da dominação do espetáculo moderno: a representação operária opôs-se radicalmente à classe&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-101/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-101/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 101&amp;rdquo; &amp;quot; &amp;quot;Em todas as revoluções anteriores&amp;quot;, escrevia Rosa Luxemburgo na Rote Fahne de 21 de Dezembro de 1918, &amp;quot;os combatentes afrontavam-se de cara descoberta: classe contra classe, programa contra programa. Na presente revolução, as tropas de proteção da antiga ordem não intervêm sob a insígnia das classes dirigentes, mas sob a bandeira de um &amp;lsquo;partido socialdemocrata&amp;rsquo;. Se a questão central da revolução estivesse posta aberta e honestamente, capitalismo ou socialismo, nenhuma dúvida, nenhuma hesitação seriam hoje possíveis na grande massa do proletariado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-102/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-102/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 102&amp;rdquo; &amp;quot; A organização do proletariado segundo o modelo bolchevique, que tinha nascido do atraso russo e da demissão do movimento operário dos países avançados quanto à luta revolucionária, encontrou, também no atraso russo, todas as condições que levavam esta forma de organização a uma reinversão contrarrevolucionária que ela inconscientemente continha no seu germe original; a demissão reiterada da massa do movimento operário europeu perante o &amp;quot;Hic Rhodus, hic salta!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-103/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-103/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 103&amp;rdquo; &amp;quot; Todas as condições da liquidação do czarismo, encaradas no debate teórico sempre insatisfatório das diversas tendências da socialdemocracia russa, havia vinte anos - fraqueza da burguesia, peso da maioria camponesa, papel decisivo de um proletariado concentrado e combativo, mas extremamente minoritário no país - revelaram, afinal, na prática a sua solução, através de um dado que não estava presente nas hipóteses: a burocracia revolucionária que dirigia o proletariado, ao apoderar-se do Estado, deu à sociedade uma nova dominação de classe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-104/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-104/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 104&amp;rdquo; &amp;quot; A burocracia, ficando única proprietária de um capitalismo de Estado, assegurou, antes do mais, o seu poder no interior através de uma aliança temporária com o campesinato, após Kronstadt, quando da &amp;quot;nova política econômica&amp;quot;, tal como o defendeu no exterior, utilizando os operários arregimentados nos partidos burocráticos da III Internacional como força de apoio da diplomacia russa, para sabotar todo o movimento revolucionário e sustentar governos burgueses de que ela esperava um apoio em política internacional (O poder do Kuo-Ming-Tang na China de 1925-1927, a Frente Popular na Espanha e na Franca, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-105/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-105/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 105&amp;rdquo; &amp;quot; A ideologia revolucionária, a coerência do separado de que o leninismo constitui o mais alto esforço voluntarista, ao deter a gestão de uma realidade que a rejeita, com o stalinismo voltará à sua verdade na incoerência. Nesse momento, a ideologia já não é uma arma, mas um fim. A mentira que não é mais desmentida torna-se loucura. A realidade, assim como a finalidade, são dissolvidas na proclamação ideológica totalitária: tudo o que ela diz é tudo o que é.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-106/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-106/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 106&amp;rdquo; &amp;quot; A classe ideológica totalitária no poder é o poder de um mundo reinvertido: quanto mais ela é forte, mais ela afirma que não existe, e a sua força serve-lhe antes do mais para afirmar a sua inexistência. Ela é modesta nesse único ponto, porque a sua inexistência oficial deve também coincidir com o nec plus ultra do desenvolvimento histórico, que simultaneamente se deveria ao seu infalível comando. Exposta por toda a parte a burocracia deve ser a classe invisível para a consciência, de forma que e toda a vida social que se torna demente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-107/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-107/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 107&amp;rdquo; &amp;quot; O stalinismo foi o reino do terror na própria classe burocrática. O terrorismo que funda o poder desta classe deve também atingir esta classe, porque ela não possui nenhuma garantia jurídica, nenhuma existência reconhecida enquanto classe proprietária que ela poderia alargar a cada um dos seus membros. A sua propriedade real está dissimulada, e ela não se tornou proprietária senão pela via da falsa consciência. A falsa consciência não mantém o seu poder absoluto senão pelo terror absoluto, onde todo o verdadeiro motivo acaba por perder-se.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-108/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-108/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 108&amp;rdquo; &amp;quot; Quando a ideologia, tornada absoluta pela posse do poder absoluto, se transforma de um conhecimento parcelar numa mentira totalitária, o pensamento da história foi tão perfeitamente aniquilado que a própria história, ao nível do conhecimento mais empírico, já não pode existir. A sociedade burocrática totalitária vive num presente perpétuo, onde tudo o que sobreveio existe somente para ela como um espaço acessível à sua polícia. O projeto, já formulado por Napoleão, de &amp;quot;dirigir monarquicamente a energia das recordações&amp;quot; encontrou a sua concretização total numa manipulação permanente do passado, não só nos significados mas também nos fatos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-109/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-109/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 109&amp;rdquo; &amp;quot; O movimento operário revolucionário entre as duas guerras foi aniquilado pela ação conjugada da burocracia stalinista e do totalitarismo fascista que tinha copiado a sua forma de organização do partido totalitário experimentado na Rússia. O fascismo foi uma defesa extremista da economia burguesa, ameaçada pela crise e pela subversão proletária, o estado de sitio na sociedade capitalista, pelo qual esta sociedade se salva e se dota de uma primeira racionalização de urgência, fazendo intervir maciçamente o Estado na sua gestão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-11/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 11&amp;rdquo; &amp;quot; Para descrever o espetáculo, a sua formação, as suas funções e as forças que tendem para a sua dissolução, é preciso distinguir artificialmente elementos inseparáveis. Ao analisar o espetáculo, fala-se em certa medida a própria linguagem do espetacular, no sentido em que se pisa o terreno metodológico desta sociedade que se exprime no espetáculo. Mas o espetáculo não é outra coisa senão o sentido da prática total de uma formação socioeconômica, o seu emprego do tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-110/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-110/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 110&amp;rdquo; &amp;quot; Quando a burocracia russa consegue enfim desfazer-se dos traços da propriedade burguesa que entravam o seu reino sobre a economia, desenvolvê-la para o seu próprio uso, e ser reconhecida no exterior entre as grandes potências, ela quer desfrutar calmamente do seu próprio mundo, suprimindo esta porção de arbitrário que se exercia sobre si própria: ela denuncia o stalinismo da sua origem. Mas uma tal denúncia permanece stalinista, arbitrária, inexplicada e incessantemente corrigida, porque a mentira ideológica da sua origem nunca pode ser revelada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-111/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-111/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 111&amp;rdquo; &amp;quot; Neste momento do desenvolvimento, o título de propriedade ideológica da burocracia já se desmorona à escala internacional. O poder, que se tinha estabelecido nacionalmente enquanto modelo fundamentalmente internacionalista, deve admitir que já não pode pretender manter a sua coesão mentirosa para além de cada fronteira nacional. O desigual desenvolvimento econômico que conhecem as burocracias, de interesses concorrentes, que conseguiram possuir o seu &amp;quot;socialismo&amp;quot; fora dum só país, conduziu ao afrontamento público e completo da mentira russa e da mentira chinesa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-112/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-112/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 112&amp;rdquo; &amp;quot; A ilusão leninista já não tem outra base atual senão nas diversas tendências trotskistas, onde a identificação do projeto proletário a uma organização hierárquica da ideologia sobrevive inabalavelmente à experiência de todos os seus resultados. A distância que separa o trotskismo da crítica revolucionária da sociedade presente, permite também a distância respeitosa que ele observa em relação a posições que eram já falsas quando foram usadas num combate real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-113/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-113/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 113&amp;rdquo; &amp;quot; A ilusão neoleninista do trotskismo atual, porque é a cada momento desmentida pela realidade da sociedade capitalista moderna, tanto burguesa como burocrática, encontra naturalmente um campo de aplicação privilegiado nos países &amp;quot;subdesenvolvidos&amp;quot; formalmente independentes, onde a ilusão de uma qualquer variante de socialismo estatal e burocrático é conscientemente manipulada como a simples ideologia do desenvolvimento econômico, pelas classes dirigentes locais. A composição híbrida destas classes relaciona-se mais ou menos nitidamente com uma degradação sobre o espectro burguesia-burocracia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-114/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-114/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 114&amp;rdquo; &amp;quot; Neste desenvolvimento complexo e terrível, que arrastou a época das lutas de classes para novas condições, o proletariado dos países industrializados perdeu completamente a afirmação da sua perspectiva autônoma e, em última análise, as suas ilusões, mas não o seu ser. Ele não foi suprimido. Permanece irredutivelmente existente na alienação intensificada do capitalismo moderno: ele é a imensa maioria dos trabalhadores que perderam todo o poder sobre o emprego da sua vida, e que, desde que o sabem, se redefinem como o proletariado, o negativo em marcha nesta sociedade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-115/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-115/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 115&amp;rdquo; &amp;quot; Aos novos sinais de negação, incompreendidos e falsificados pela ordenação espetacular, que se multiplicam nos países mais avançados economicamente, pode- se já tirar a conclusão de que uma nova época está aberta: depois da primeira tentativa de subversão operária, é agora a abundância capitalista que falhou. Quando as lutas antisindicais dos operários ocidentais são reprimidas primeiro que tudo pelos sindicatos, e quando as correntes revoltadas da juventude lançam um primeiro protesto informe, no qual, porém, a recusa da antiga política especializada, da arte e da vida quotidiana, está imediatamente implicada, estão aí as duas faces de uma nova luta espontânea que começa sob o aspecto criminal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-116/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-116/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 116&amp;rdquo; &amp;quot; &amp;quot;A forma política enfim descoberta, sob a qual a emancipação econômica do trabalho podia ser realizada&amp;quot;, tomou neste século uma nítida forma nos Conselhos operários revolucionários, concentrando neles todas as funções de decisão e de execução, e federando-se por intermédio de delegados responsáveis perante a base e revogáveis a todo o instante. A sua existência efetiva ainda não foi senão um breve esboço, imediatamente combatido e vencido por diferentes forças de defesa da sociedade de classe, entre as quais é necessário muitas vezes contar com a sua própria falsa consciência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-117/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-117/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 117&amp;rdquo; &amp;quot; No poder dos Conselhos, que deve suplantar internacionalmente qualquer outro poder, o movimento proletário é o seu próprio produto, e este produto é o próprio produtor. Ele é para si mesmo a sua própria finalidade. Somente lá a negação espetacular da vida é por sua vez negada&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-118/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-118/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 118&amp;rdquo; &amp;quot; A aparição dos Conselhos foi a mais alta realidade do movimento proletário no primeiro quarto do século, realidade que passou despercebida ou disfarçada porque ela desaparecia com o resto do movimento que o conjunto da experiência histórica de então desmentia e eliminava. No novo momento da crítica proletária, este resultado regressa como o único ponto invicto do movimento vencido. A consciência histórica, que sabe ter em si o seu único lugar de existência, pode agora reconhecê- lo, não já na periferia do que reflui, mas no centro do que sobe&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-119/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-119/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 119&amp;rdquo; &amp;quot; Uma organização revolucionária existente antes do poder dos Conselhos - deverá encontrar lutando a sua própria forma - sabe já, por todas essas razões históricas, que não representa a classe. Deve somente reconhecer-se a si própria como uma separação radical para com o mundo da separação&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-12/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 12&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo apresenta-se como uma enorme positividade indiscutível e inacessível. Ele nada mais diz senão que &amp;quot;o que aparece é bom, o que é bom aparece&amp;quot;. A atitude que ele exige por princípio é esta aceitação passiva que, na verdade, ele já obteve pela sua maneira de aparecer sem réplica, pelo seu monopólio da aparência&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-120/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-120/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 120&amp;rdquo; &amp;quot; A organização revolucionária é a expressão coerente da teoria da práxis entrando em comunicação não-unilateral com as lutas práticas, em devir para a teoria prática. A sua própria prática é a generalização da comunicação e da coerência nestas lutas. No momento revolucionário da dissolução da separação social, esta organização deve reconhecer a sua própria dissolução enquanto organização separada&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-121/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-121/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 121&amp;rdquo; &amp;quot; A organização revolucionária não pode ser senão a crítica unitária da sociedade, isto é, uma crítica que não pactua com nenhuma forma de poder separado, em nenhum ponto do mundo, e uma crítica pronunciada globalmente contra todos os aspectos da vida social alienada. Na luta da organização revolucionária contra a sociedade de classes as armas não são outra coisa senão a essência dos próprios combates: a organização revolucionária não pode reproduzir em si as condições de cisão e de hierarquia que são as da sociedade dominante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-122/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-122/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 122&amp;rdquo; &amp;quot; Quando a realização, cada vez mais poderosa da alienação capitalista a todos os níveis, tornando cada vez mais difícil aos trabalhadores reconhecer e nomear a sua própria miséria, os coloca na alternativa de recusar a totalidade da sua miséria ou nada, a organização revolucionária teve de aprender que ela já não pode combater a alienação sob formas alienadas&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-123/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-123/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 123&amp;rdquo; &amp;quot; A revolução proletária está inteiramente suspensa desta necessidade que, pela primeira vez, é a teoria enquanto inteligência da prática humana que deve ser reconhecida e vivida pelas massas. Ela exige que os operários se tornem dialéticos e insiram o seu pensamento na prática; assim, ela pede aos homens sem qualidade bem mais do que a revolução burguesa pedia aos homens qualificados que ela delegava para os empreendimentos: porque a consciência ideológica parcial edificada por uma parte da classe burguesa tinha por base essa parte central da vida social, a economia, na qual esta classe estava já no poder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-124/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-124/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 124&amp;rdquo; &amp;quot; A teoria revolucionária é, agora, inimiga de toda a ideologia revolucionária e sabe que o é. &amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-125/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-125/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 125&amp;rdquo; &amp;quot; O homem, &amp;quot;o ser negativo que é unicamente na medida em que suprime o Ser&#39;, é idêntico ao tempo. A apropriação pelo homem da sua própria natureza é, de igual modo, o apoderar-se do desenvolvimento do universo. &amp;quot;A própria história é uma parte real da história natural, da transformação da natureza em homem.&amp;quot; (Marx) Inversamente, esta história natural não tem outra existência efetiva senão através do processo de uma história humana, da única parte que reencontra este todo histórico, como o telescópio moderno cujo alcance recupera no tempo a fuga das nebulosas na periferia do universo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-126/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-126/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 126&amp;rdquo; &amp;quot; O movimento propriamente histórico, embora ainda escondido, começa na lenta e insensível formação da &amp;quot;natureza real do homem&amp;quot;, esta &amp;quot;natureza que nasce na história humana - no ato gerador da sociedade humana -&amp;quot;, mas a sociedade que então dominou uma técnica e uma linguagem, se é já o produto da sua própria história, não tem consciência senão de um presente perpétuo. Todo o conhecimento, limitado à memória dos mais velhos, é sempre aí levado pelos vivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-127/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-127/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 127&amp;rdquo; &amp;quot; O tempo cíclico é já dominante na experiência dos povos nômades, porque são as mesmas condições que se reencontram perante eles a cada momento da sua passagem: Hegel nota que &amp;quot;a errância dos nômades é somente formal, porque está limitada a espaços uniformes&amp;quot;. A sociedade, que ao fixar-se localmente dá ao espaço um conteúdo pela ordenação dos lugares individualizados, encontra-se por isso mesmo encerrada no interior desta localização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-128/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-128/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 128&amp;rdquo; &amp;quot; A apropriação social do tempo, a produção do homem pelo trabalho humano, desenvolvem-se numa sociedade dividida em classes. O poder que se constituiu sobre a penúria da sociedade do tempo cíclico, a classe, que organiza este trabalho social e se apropria da mais-valia limitada, apropria-se igualmente da mais-valia temporal da sua organização do tempo social: ela possui só para si o tempo irreversível do vivo. A única riqueza que pode existir concentrada no setor do poder, para ser materialmente despendida em festa suntuária, encontra-se também despendida aí enquanto dilapidação de um tempo histórico da superfície da sociedade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-129/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-129/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 129&amp;rdquo; &amp;quot; O tempo cíclico é, em si mesmo, o tempo sem conflito. Mas nesta infância do tempo o conflito está instalado: a história luta, antes do mais, para ser a história na atividade prática dos Senhores. Esta história cria superficialmente o irreversível; o seu movimento constitui o próprio tempo que ela esgota, no interior do tempo inesgotável da sociedade cíclica&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-13/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 13&amp;rdquo; &amp;quot; O caráter fundamentalmente tautológico do espetáculo decorre do simples fato de os seus meios serem ao mesmo tempo a sua finalidade. Ele é o sol que não tem poente, no império da passividade moderna. Recobre toda a superfície do mundo e banha-se indefinidamente na sua própria glória&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-130/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-130/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 130&amp;rdquo; &amp;quot; As &amp;quot;sociedades frias&amp;quot; são aquelas que reduziram ao extremo a sua parte de história; que mantiveram num equilíbrio constante a sua oposição ao meio ambiente natural e humano, e as suas oposições internas. Se a extrema diversidade das instituições estabelecidas para este fim testemunha a plasticidade da autocriação da natureza humana, este testemunho não aparece evidentemente senão para o observador exterior, para o etnólogo vindo do tempo histórico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-131/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-131/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 131&amp;rdquo; &amp;quot; O nascimento do poder político, que parece estar em relação com as últimas grandes revoluções da técnica, como a fundição do ferro, no limiar de um período que já não conhecerá perturbações em profundidade até a aparição da indústria, é também o momento que começa a dissolver os laços da consanguinidade. Desde então, a sucessão das gerações sai da esfera do puro cíclico natural para se tornar acontecimento orientado, sucessão de poderes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-132/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-132/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 132&amp;rdquo; &amp;quot; A crônica é a expressão do tempo irreversível do poder, e também o instrumento que mantém a progressão voluntarista deste tempo a partir do seu traçado anterior, porque esta orientação do tempo deve desmoronar-se com a força de cada poder particular; voltando a cair no esquecimento indiferente do único tempo cíclico conhecido pelas massas camponesas que, na derrocada dos impérios e das suas cronologias, nunca mudam. Os possuidores da história puseram no tempo um sentido: uma direção que é também uma significação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-133/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-133/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 133&amp;rdquo; &amp;quot; Quando a seca cronologia, sem explicação, do poder divinizado falando aos seus servidores, que não quer ser compreendida senão como execução terrestre dos mandamentos do mito, pode ser superada e se torna história consciente, tornou-se necessário que a participação real na história tivesse sido vivida por grupos extensos. Desta comunicação prática entre aqueles que se reconheceram como os possuidores de um presente singular, que sentiram a riqueza qualitativa dos acontecimentos assim como a sua atividade e o lugar onde habitavam - a sua época -, nasce a linguagem geral da comunicação histórica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-134/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-134/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 134&amp;rdquo; &amp;quot; O raciocínio sobre a história é inseparavelmente raciocínio sobre o poder. A Grécia foi esse momento em que o poder e a sua mudança se discutem e se compreendem; a democracia dos Senhores da sociedade. Lá, era o inverso das condições conhecidas pelo Estado despótico, onde o poder nunca ajusta as suas contas senão consigo próprio, na inacessível obscuridade do seu ponto mais concentrado: pela revolução de palácio, que o êxito ou o revés põe igualmente fora de discussão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-135/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-135/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 135&amp;rdquo; &amp;quot; Depois do desaparecimento das condições localmente favoráveis que tinham conhecido as comunidades gregas, a regressão do pensamento histórico ocidental não foi acompanhada de uma reconstituição das antigas organizações míticas. No choque dos povos do Mediterrâneo, na formação e derrocada do Estado romano, apareceram religiões semi-históricas que se tornavam fatores fundamentais da nova consciência do tempo e a nova armadura do poder separado&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-136/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-136/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 136&amp;rdquo; &amp;quot; As religiões monoteístas foram um compromisso entre o mito e a história, entre o tempo cíclico dominando ainda a produção e o tempo irreversível em que se afrontavam e se recompunham os povos. As religiões saídas do judaísmo são o reconhecimento universal abstrato do tempo irreversível que se encontra democratizado, aberto a todos, mas no ilusório. O tempo é inteiramente orientado para um único acontecimento final: &amp;quot;O reino de Deus está próximo&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-137/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-137/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 137&amp;rdquo; &amp;quot; A Idade Média, esse mundo mítico inacabado que tinha a sua perfeição fora de si, é o momento em que o tempo cíclico, que regula ainda a parte principal da produção, é realmente corroído pela história. Uma certa temporalidade irreversível é reconhecida individualmente a todos, na sucessão das épocas da vida, na vida considerada como uma viagem, uma passagem sem regresso num mundo cujo sentido está algures: o peregrino é o homem que sai desse tempo cíclico para ser efetivamente esse viajante que cada um é enquanto signo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-138/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-138/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 138&amp;rdquo; &amp;quot; No declínio da Idade Média, o tempo irreversível que invade a sociedade é ressentido pela consciência ligada à antiga ordem, sob a forma de uma obsessão da morte. E a melancolia da dissolução de um mundo, o último em que a segurança do mito equilibrava ainda a história; e para esta melancolia, toda a coisa terrestre se encaminha somente para a sua corrupção. As grandes revoltas dos camponeses da Europa são também a sua tentativa de resposta à história que os arrancava violentamente ao sono patriarcal que a tutela feudal tinha garantido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-139/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-139/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 139&amp;rdquo; &amp;quot; A nova posse da vida histórica, a Renascença, que encontra na Antiguidade o seu passado e o seu direito, traz em si a alegre ruptura com a eternidade. O seu tempo irreversível é o da acumulação infinita dos conhecimentos, e a consciência histórica, saída da experiência das comunidades democráticas e das forças que as arruínam, vai retomar, com Maquiavel, o raciocínio sobre o poder dessacralizado, isto é, o indizível do Estado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-14/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 14&amp;rdquo; &amp;quot; A sociedade que repousa sobre a indústria moderna não é fortuitamente ou superficialmente espetacular, ela é fundamentalmente espetaculosa. No espetáculo, imagem da economia reinante, o fim não é nada, o desenvolvimento é tudo. O espetáculo não quer chegar a outra coisa senão a si próprio&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-140/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-140/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 140&amp;rdquo; &amp;quot; O movimento constante de monopolização da vida histórica pelo Estado da monarquia absoluta, forma de transição para a completa dominação da classe burguesa, faz aparecer na sua verdade o que é o novo tempo irreversível da burguesia. E ao tempo do trabalho, pela primeira vez liberto do cíclico, que a burguesia está ligada. O trabalho tornou-se, com a burguesia, trabalho que transforma as condições históricas. A burguesia é a primeira classe dominante para quem o trabalho é um valor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-141/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-141/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 141&amp;rdquo; &amp;quot; A vitória da burguesia é a vitória do tempo profundamente histórico, porque ele é o tempo da produção econômica que transforma a sociedade, em permanência e de cima a baixo. Durante todo o tempo em que a produção agrária permaneça o trabalho principal, o tempo cíclico, que continua presente no fundo da sociedade, alimenta as forças coligadas da tradição, que vão travar o movimento. Mas o tempo irreversível da economia burguesa extirpa essas sobrevivências em toda a vastidão do mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-142/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-142/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 142&amp;rdquo; &amp;quot; A história que está presente em toda a profundidade da sociedade tende a perder-se à superfície. O triunfo do tempo irreversível é também a sua metamorfose em tempo das coisas, porque a arma da sua vitória foi precisamente a produção em série dos objetos, segundo as leis da mercadoria. O principal produto que o desenvolvimento econômico fez passar da raridade luxuosa ao consumo corrente é, pois, a história, mas somente enquanto história do movimento abstrato das coisas que domina todo o uso qualitativo da vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-143/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-143/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 143&amp;rdquo; &amp;quot; Assim, a burguesia fez conhecer e impôs à sociedade um tempo histórico irreversível, mas recusa-lhe a utilização. &amp;quot;Houve história, mas já não há mais&amp;quot;, porque a classe dos possuidores da economia, que não deve romper com a história econômica, deve recalcar assim como uma ameaça imediata qualquer outro emprego irreversível do tempo. A classe dominante, feita de especialistas da possessão das coisas, que por isso são eles próprios uma possessão das coisas, deve ligar a sua sorte à manutenção desta história reificada, à permanência de uma nova imobilidade na história.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-144/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-144/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 144&amp;rdquo; &amp;quot; O tempo irreversível da burguesia, senhora do poder, apresentou-se, antes do mais, sob o seu próprio nome, como uma origem absoluta, no ano I da República. Mas a ideologia revolucionária da liberdade geral que tinha abatido os últimos restos de organização mítica dos valores, e toda a regulamentação tradicional da sociedade, deixava já ver a vontade real que ela tinha vestido à romana: a liberdade do comércio generalizada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-145/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-145/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 145&amp;rdquo; &amp;quot; Com o desenvolvimento do capitalismo, o tempo irreversível é unificado mundialmente. A história universal torna-se uma realidade, porque o mundo inteiro está reunido sob o desenvolvimento deste tempo. Mas esta história, que em toda a parte é ao mesmo tempo a mesma, ainda não é mais do que a recusa intra-histórica da história. E o tempo da produção econômica, dividido em fragmentos abstratos iguais, que se manifesta em todo o planeta como o mesmo dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-146/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-146/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 146&amp;rdquo; &amp;quot; O tempo irreversível da produção é, antes do mais, a medida das mercadorias. Assim, pois, o tempo que se afirma oficialmente em toda a extensão do mundo como o tempo geral da sociedade, não significando mais do que interesses especializados que o constituem, não é senão um tempo particular. &amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-147/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-147/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 147&amp;rdquo; &amp;quot; O tempo da produção, o tempo-mercadoria, é uma acumulação infinita de espaços equivalentes. É a abstração do tempo irreversível, de que todos os segmentos devem provar ao cronômetro a sua única igualdade quantitativa. Este tempo é, em toda a sua realidade efetiva, o que ele é no seu caráter permutável. É nesta dominação social do tempo-mercadoria que &amp;quot;o tempo é tudo, o homem não é nada: é quando muito a carcaça do tempo&amp;quot; (Miséria da Filosofia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-148/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-148/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 148&amp;rdquo; &amp;quot; O tempo geral do não-desenvolvimento humano existe também sob o aspecto complementar de um tempo consumível que regressa à vida quotidiana da sociedade, a partir desta produção determinada, como um tempo pseudocíclico&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-149/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-149/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 149&amp;rdquo; &amp;quot; O tempo pseudocíclico não é de fato mais do que o disfarce consumível do tempo- mercadoria da produção. Dele contém os caracteres essenciais de unidades homogêneas permutáveis e de supressão da dimensão qualitativa. Mas ao ser o subproduto deste tempo destinado ao atraso da vida quotidiana concreta - e à manutenção deste atraso -, ele deve estar carregado de pseudovalorizações e aparecer numa sucessão de momentos falsamente individualizados&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-15/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 15&amp;rdquo; &amp;quot; Enquanto indispensável adorno dos objetos hoje produzidos, enquanto exposição geral da racionalidade do sistema, e enquanto setor econômico avançado que modela diretamente uma multidão crescente de imagens-objetos, o espetáculo é a principal produção da sociedade atual&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-150/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-150/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 150&amp;rdquo; &amp;quot; O tempo pseudocíclico é o do consumo da sobrevivência econômica moderna, a sobrevivência aumentada, em que o vivido quotidiano continua privado de decisão e submetido, já não à ordem natural, mas à pseudonatureza desenvolvida no trabalho alienado; e, portanto, este tempo reencontra muito naturalmente o velho ritmo cíclico que regulava a sobrevivência das sociedades pré-industriais. O tempo pseudocíclico apoia-se ao mesmo tempo nos traços naturais do tempo cíclico, e dele compõe novas combinações homólogas: o dia e a noite, o trabalho e o repouso semanais, o retomo dos períodos de férias&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-151/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-151/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 151&amp;rdquo; &amp;quot; O tempo pseudocíclico é um tempo que foi transformado pela indústria. O tempo que tem a sua base na produção de mercadorias é ele próprio uma mercadoria consumível que reúne tudo o que se tinha anteriormente distinguido, quando da fase da dissolução da velha sociedade unitária em vida privada, vida econômica, vida política. Todo o tempo consumível da sociedade moderna acaba por vir a ser tratado como matéria- prima de novos produtos diversificados, que se impõem no mercado como empregos do tempo socialmente organizados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-152/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-152/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 152&amp;rdquo; &amp;quot; No seu setor mais avançado, o capitalismo concentrado orienta-se para a venda de blocos de tempo &amp;quot;totalmente equipados&amp;quot;, cada um deles constituindo uma única mercadoria unificada que integrou um certo número de mercadorias diversas. É assim que pode aparecer, na economia em expansão dos &amp;quot;serviços&amp;quot; e das recriações, a modalidade do pagamento calculado &amp;quot;tudo incluído&amp;quot;, para o habitat espetacular, as pseudo-deslocações coletivas de férias, o abonamento ao consumo cultural e a venda da própria sociabilidade em &amp;quot;conversas apaixonantes&amp;quot; e &amp;quot;encontros de personalidades&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-153/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-153/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 153&amp;rdquo; &amp;quot; O tempo pseudocíclico consumível é o tempo espetacular, ao mesmo tempo como tempo de consumo das imagens, no sentido restrito, e como imagem do consumo do tempo em toda a sua extensão. O tempo do consumo das imagens, médium de todas as mercadorias, é inseparavelmente o campo onde plenamente atuam os instrumentos do espetáculo e a finalidade que estes apresentam globalmente, como lugar e como figura central de todos os consumos particulares: sabe-se que os ganhos de tempo constantemente procurados pela sociedade moderna - quer se trate da velocidade dos transportes ou da utilização de sopas em pacotes - se traduzem positivamente para a população dos Estados Unidos neste fato: de que só a contemplação da televisão a ocupa em média três a seis horas por dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-154/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-154/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 154&amp;rdquo; &amp;quot; Esta época, que mostra a si própria o seu tempo como sendo essencialmente o regresso precipitado de múltiplas festividades, é igualmente uma época sem festa. O que era, no tempo cíclico, o momento da participação de uma comunidade no dispêndio luxuoso da vida, é impossível para a sociedade sem comunidade e sem luxo. Quando as suas pseudo-festas vulgarizadas, paródias do diálogo e do dom, excitam a um excedente de dispêndio econômico, elas não trazem senão a decepção sempre compensada pela promessa de uma nova decepção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-155/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-155/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 155&amp;rdquo; &amp;quot; Enquanto o consumo do tempo cíclico das sociedades antigas estava de acordo com o trabalho real dessas sociedades, o consumo pseudocíclico da economia desenvolvida encontra-se em contradição com o tempo irreversível abstrato da sua produção. Enquanto o tempo cíclico era o tempo da ilusão imóvel, realmente vivido, o tempo espetacular é o tempo da realidade que se transforma, vivido ilusoriamente&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-156/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-156/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 156&amp;rdquo; &amp;quot; O que é sempre novo no processo da produção das coisas não se reencontra no consumo, que permanece o regresso alargado do mesmo. Porque o trabalho morto continua a dominar o trabalho vivo, no tempo espetacular o passado domina o presente&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-157/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-157/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 157&amp;rdquo; &amp;quot; Como um outro aspecto da deficiência da vida histórica geral, a vida individual não tem ainda história. Os pseudo-acontecimentos que se amontoam na dramatização espetacular não foram vividos pelos que deles são informados e, além disso, perdem- se na inflação da sua substituição precipitada a cada pulsão da maquinaria espetacular. Por outro lado, o que foi realmente vivido está sem relação com o tempo irreversível oficial da sociedade e em oposição direta ao ritmo pseudocíclico do subproduto consumível desse tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-158/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-158/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 158&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo, como organização social presente da paralisia da história e da memória, do abandono da história que se erige sobre a base do tempo histórico, é a falsa consciência do tempo&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-159/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-159/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 159&amp;rdquo; &amp;quot; Para levar os trabalhadores ao estatuto de produtores e consumidores &amp;quot;livres&amp;quot; do tempo-mercadoria, a condição prévia foi a expropriação violenta do seu tempo. O regresso espetacular do tempo não se tornou possível senão a partir desta primeira despossessão do produtor&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-16/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 16&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo submete a si os homens vivos, na medida em que a economia já os submeteu totalmente. Ele não é nada mais do que a economia desenvolvendo-se para si própria. É o reflexo fiel da produção das coisas, e a objetivação infiel dos produtores&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-160/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-160/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 160&amp;rdquo; &amp;quot; A parte irredutivelmente biológica que continua presente no trabalho, tanto na dependência do cíclico natural da vigília e do sono como na evidência do tempo irreversível individual da usura de uma vida, não são mais do que acessórios face à produção moderna; e como tais, estes elementos são negligenciados nas proclamações oficiais do movimento da produção e dos troféus consumíveis, que são a tradução acessível desta incessante vitória.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-161/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-161/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 161&amp;rdquo; &amp;quot; O tempo é a alienação necessária, como o mostrava Hegel, o meio no qual o sujeito se realiza perdendo-se, tornando-se outro para se tornar a verdade de si mesmo. Mas o seu contrário é justamente a alienação dominante, que é suportada pelo produtor de um presente estranho. Nesta alienação espacial, a sociedade que separa na raiz o sujeito e a atividade que ela lhe furta, separa-o antes de tudo do seu próprio tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-162/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-162/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 162&amp;rdquo; &amp;quot; Sob os modos aparentes que se anulam e se recompõem à superfície fútil do tempo pseudocíclico contemplado, o grande estilo da época está sempre no que é orientado pela necessidade evidente e secreta da revolução&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-163/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-163/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 163&amp;rdquo; &amp;quot; A base natural do tempo, o dado sensível do correr do tempo, torna-se humana e social ao existir para o homem. É o estado acanhado da prática humana, o trabalho em diferentes estádios. Que até aqui humanizou e desumanizou também o tempo, como tempo cíclico e tempo separado irreversível da produção econômica. O projeto revolucionário de uma sociedade sem classes, de uma vida histórica generalizada, é o projeto de uma extensão progressiva da medida social do tempo em proveito de um modelo lúdico de tempo irreversível dos indivíduos e dos grupos, modelo no qual estão simultaneamente presentes tempos independentes federados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-164/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-164/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 164&amp;rdquo; &amp;quot; O mundo possui já o sonho de um tempo de que ele deve possuir agora a consciência para o viver realmente. (*) Em inglês no original [nt]. &amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-165/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-165/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 165&amp;rdquo; &amp;quot; A produção capitalista unificou o espaço, que não é mais limitado pelas sociedades exteriores. Esta unificação é, ao mesmo tempo, um processo extensivo e intensivo de banalização. A acumulação das mercadorias produzidas em série para o espaço abstrato do mercado, do mesmo modo que devia quebrar todas as barreiras regionais e legais, e todas as restrições às corporativas da Idade Média que mantinham a qualidade da produção artesanal, devia também dissolver a autonomia e a qualidade dos lugares.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-166/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-166/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 166&amp;rdquo; &amp;quot; É para se tornar cada vez mais idêntico a si próprio, para se aproximar o melhor possível da monotonia imóvel, que o espaço livre da mercadoria é, doravante, a cada instante modificado e reconstruído&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-167/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-167/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 167&amp;rdquo; &amp;quot; Esta sociedade que suprime a distância geográfica, recolhe interiormente a distância, enquanto separação espetacular&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-168/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-168/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 168&amp;rdquo; &amp;quot; Subproduto da circulação das mercadorias, a circulação humana considerada como um consumo, o turismo, reduz-se fundamentalmente à distração de ir ver o que se tornou banal. A ordenação econômica da frequentação de lugares diferentes é já por si mesma a garantia da sua equivalência. A mesma modernização que retirou da viagem o tempo, retirou-lhe também a realidade do espaço&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-169/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-169/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 169&amp;rdquo; &amp;quot; A sociedade que modela tudo o que a rodeia edificou a sua técnica especial para trabalhar a base concreta deste conjunto de tarefas: o seu próprio território. O urbanismo é esta tomada de posse do meio ambiente natural e humano pelo capitalismo que, ao desenvolver-se logicamente em dominação absoluta, pode e deve agora refazer a totalidade do espaço como seu próprio cenário&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-17/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 17&amp;rdquo; &amp;quot; A primeira fase da dominação da economia sobre a vida social levou, na definição de toda a realização humana, a uma evidente degradação do ser em ter. A fase presente da ocupação total da vida social pelos resultados acumulados da economia conduz a um deslizar generalizado do ter em parecer, de que todo o &amp;quot;ter&amp;quot; efetivo deve tirar o seu prestígio imediato e a sua função última. Ao mesmo tempo, toda a realidade individual se tornou social, diretamente dependente do poderio social, por ele moldada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-170/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-170/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 170&amp;rdquo; &amp;quot; A necessidade capitalista satisfeita no urbanismo, enquanto glaciação visível da vida, pode exprimir-se - empregando termos hegelianos - como a predominância absoluta da &amp;quot;plácida coexistência do espaço&amp;quot; sobre &amp;quot;o inquieto devir na sucessão do tempo&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-171/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-171/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 171&amp;rdquo; &amp;quot; Se todas as forças técnicas da economia capitalista devem ser compreendidas como operando separações, no caso do urbanismo trata-se do equipamento da sua base geral, do tratamento do solo que convém ao seu desenvolvimento; da própria técnica da separação&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-172/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-172/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 172&amp;rdquo; &amp;quot; O urbanismo é a concretização moderna da tarefa ininterrupta que salvaguarda o poder de classe: a manutenção da atomização dos trabalhadores que as condições urbanas de produção tinham perigosamente reunido. A luta constante que teve de ser levada a cabo contra todos os aspectos desta possibilidade de encontro descobre no urbanismo o seu campo privilegiado. O esforço de todos os poderes estabelecidos desde as experiências da Revolução Francesa, para aumentar os meios de manter a ordem na rua, culmina finalmente na supressão da rua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-173/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-173/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 173&amp;rdquo; &amp;quot; Pela primeira vez, uma arquitetura nova, que em cada época anterior era reservada à satisfação das classes dominantes, encontra-se diretamente destinada aos pobres. A miséria formal e a extensão gigantesca desta nova experiência de hábitat provêm em conjunto do seu caráter de massa, que está implícito, ao mesmo tempo, na sua destinação e pelas condições modernas de construção. A decisão autoritária, que ordena abstratamente o território em território da abstração, está, evidentemente, no centro destas condições modernas de construção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-174/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-174/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 174&amp;rdquo; &amp;quot; O momento presente é já o da autodestruição do meio urbano. O rebentar das cidades sobre os campos recobertos de &amp;quot;massas informes de resíduos urbanos&amp;quot; (Lewis Mumford) é, de um modo imediato, presidido pelos imperativos do consumo. A ditadura do automóvel, produto-piloto da primeira fase da abundância mercantil, inscreveu-se no terreno com a dominação da autoestrada, que desloca os antigos centros e exige uma dispersão cada vez maior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-175/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-175/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 175&amp;rdquo; &amp;quot; A história econômica, que se desenvolveu intensamente em torno da oposição cidade- campo, chegou a um estádio de sucesso que anula ao mesmo tempo os dois termos. A paralisia atual do desenvolvimento histórico total, em proveito da exclusiva continuação do movimento independente da economia, faz do momento em que começam a desaparecer a cidade e o campo, não a superação da sua cisão, mas o seu desmoronamento simultâneo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-176/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-176/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 176&amp;rdquo; &amp;quot; A história universal nasceu nas cidades e atinge a maioridade no momento da vitória decisiva da cidade sobre o campo. Marx considera como um dos maiores méritos revolucionários da burguesia este fato: &amp;quot;ela submeteu o campo à cidade&amp;quot; cujo ar emancipa. Mas se a história da cidade é a história da liberdade, ela é também a da tirania, da administração estatal que controla o campo e a própria cidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-177/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-177/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 177&amp;rdquo; &amp;quot; &amp;quot;O campo mostra justamente o fato contrário, o isolamento e a separação&amp;quot; (Ideologia alemã). O urbanismo que destrói as cidades, reconstrói um pseudocampo, no qual estão perdidas tanto as relações naturais do antigo campo como as relações sociais diretas da cidade histórica, diretamente postas em questão. É um novo campesinato fictício, recriado pelas condições de hábitat e de controle espetacular no atual &amp;quot;território ordenado&amp;quot;: a dispersão no espaço e a mentalidade acanhada, que sempre impediram o campesinato de empreender uma ação independente e de se afirmar como potência histórica criadora, voltam a tornar-se a caracterização dos produtores - o movimento de um mundo que eles próprios fabricam, ficando tão completamente fora do seu alcance como o estava o ritmo natural dos trabalhos para a sociedade agrária.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-178/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-178/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 178&amp;rdquo; &amp;quot; A história que ameaça este mundo crepuscular é também a força que pode submeter o espaço ao tempo vivido. A revolução proletária é esta crítica da geografia humana, através da qual os indivíduos e as comunidades têm a construir os lugares e os acontecimentos correspondendo à apropriação, já não só do seu trabalho, mas da sua história total. Neste espaço movente do jogo, e das variações livremente escolhidas das regras do jogo, a autonomia do lugar pode reencontrar-se sem reintroduzir uma afeição exclusiva à terra, e assim, restabelecer a realidade da viagem, tendo em si própria todo o seu sentido&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-179/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-179/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 179&amp;rdquo; &amp;quot; A maior ideia revolucionária a propósito de urbanismo não é, ela própria, urbanística, tecnológica ou estética. É a decisão de reconstruir integralmente o território segundo as necessidades do poder dos Conselhos de trabalhadores, da ditadura anti-estatal do proletariado, do diálogo executório. E o poder dos Conselhos, que não pode ser efetivo senão transformando a totalidade das condições existentes, não poderá atribuir-se uma menor tarefa se quer ser reconhecido e reconhecer-se a si mesmo no seu mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-18/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 18&amp;rdquo; &amp;quot; Lá onde o mundo real se converte em simples imagens, as simples imagens tornam-se seres reais e motivações eficientes de um comportamento hipnótico. O espetáculo, como tendência para fazer ver por diferentes mediações especializadas o mundo que já não é diretamente apreensível, encontra normalmente na visão o sentido humano privilegiado que noutras épocas foi o tato; o sentido mais abstrato, e o mais mistificável, corresponde à abstração generalizada da sociedade atual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-180/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-180/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 180&amp;rdquo; &amp;quot; A cultura é a esfera geral do conhecimento e das representações do vivido na sociedade histórica, dividida em classes; o que se resume em dizer que ela é esse poder de generalização existindo à parte, como divisão do trabalho intelectual e trabalho intelectual da divisão. A cultura desligou-se da unidade da sociedade do mito, &amp;quot;quando o poder de unificação desaparece da vida do homem, e os contrários perdem a sua relação e a sua interação vivas e adquirem autonomia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-181/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-181/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 181&amp;rdquo; &amp;quot; A luta da tradição e da inovação, que é o princípio do desenvolvimento interno da cultura das sociedades históricas, não pode ser prosseguida senão através da vitória permanente da inovação. A inovação na cultura não é, porém, trazida por nada mais senão pelo movimento histórico total que, ao tomar consciência da sua totalidade, tende à superação dos seus próprios pressupostos culturais e caminha para a supressão de toda a separação&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-182/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-182/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 182&amp;rdquo; &amp;quot; O progresso dos conhecimentos da sociedade, que contém a compreensão da história como o coração da cultura, adquire por si próprio um conhecimento sem retorno que é expresso pela destruição de Deus. Mas esta &amp;quot;condição primeira de toda a crítica&amp;quot; é de igual modo a obrigação primeira de uma crítica infinita. Lá onde nenhuma regra de conduta pode já se manter, cada resultado da cultura a faz avançar para a sua dissolução.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-183/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-183/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 183&amp;rdquo; &amp;quot; A cultura provinha da história que dissolveu o gênero de vida do velho mundo, mas enquanto esfera separada, ela não é ainda mais do que a inteligência e a comunicação sensível que continuam parciais numa sociedade parcialmente histórica. Ela é o sentido de um mundo demasiadamente pouco sensato&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-184/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-184/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 184&amp;rdquo; &amp;quot; O fim da história da cultura manifesta-se em dois aspectos opostos: o projeto da sua superação na história total e a organização da sua manutenção enquanto objeto morto na contemplação espetacular. Um destes movimentos ligou o seu destino à crítica social e o outro à defesa do poder de classe&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-185/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-185/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 185&amp;rdquo; &amp;quot; Cada um dos dois aspectos do fim da cultura existe de um modo unitário, não só em todos os aspectos dos conhecimentos, como em todos os aspectos das representações sensíveis - no que era a arte no sentido mais geral. No primeiro caso, opõem-se a acumulação de conhecimentos fragmentários que se tornam inutilizáveis - porque a aprovação das condições existentes deve finalmente renunciar aos seus próprios conhecimentos - e a teoria da práxis - que detém sozinha a verdade de todas ao deter sozinha o segredo da sua utilização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-186/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-186/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 186&amp;rdquo; &amp;quot; Ao perder a comunidade da sociedade do mito, a sociedade deve perder todas as referências de uma linguagem realmente comum, até ao momento em que a cisão da comunidade inativa pode ser superada pelo acesso à comunidade histórica real. A arte, que foi essa linguagem comum da inação social, no momento em que ela se constitui em arte independente no sentido moderno, emergindo do seu primeiro universo religioso e tornando-se produção individual de obras separadas, conhece, como caso particular, o movimento que domina a história do conjunto da cultura separada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-187/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-187/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 187&amp;rdquo; &amp;quot; O fato de a linguagem da comunicação se ter perdido, eis o que exprime positivamente o movimento de decomposição moderna de toda a arte, o seu aniquilamento formal. O que este movimento exprime negativamente é o fato de uma linguagem comum dever ser reencontrada, já não na conclusão unilateral que para a arte da sociedade histórica chegava sempre demasiado tarde, falando a outros daquilo que foi vivido sem diálogo real, e admitindo esta deficiência da vida, mas que ela deve ser reencontrada na práxis que reúne em si a atividade direta e a sua linguagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-188/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-188/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 188&amp;rdquo; &amp;quot; Quando a arte tornada independente representa o seu mundo com cores resplandecentes, um momento da vida envelheceu e ele não se deixa rejuvenescer com cores resplandecentes. Ele deixa-se somente evocar na recordação. A grandeza da arte não começa a aparecer senão no poente da vida&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-189/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-189/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 189&amp;rdquo; &amp;quot; O tempo histórico que invade a arte exprimiu-se antes de tudo na própria esfera da arte, a partir do barroco. O barroco é a arte de um mundo que perdeu o seu centro: a última ordem mítica reconhecida pela Idade Média, no cosmos e no governo terrestre - a unidade da Cristandade e o fantasma de um Império - caiu. A arte da mudança deve trazer em si o princípio efêmero que ela descobre no mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-19/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 19&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo é o herdeiro de toda a fraqueza do projeto filosófico ocidental, que foi uma compreensão da atividade, dominada pelas categorias do ver; assim como se baseia no incessante alargamento da racionalidade técnica precisa, proveniente deste pensamento. Ele não realiza a filosofia, ele filosofa a realidade. É a vida concreta de todos que se degradou em universo especulativo&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-190/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-190/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 190&amp;rdquo; &amp;quot; A arte na sua época de dissolução, enquanto movimento negativo que prossegue a superação da arte numa sociedade histórica em que a história não foi ainda vivida é ao mesmo tempo uma arte da mudança e a expressão pura da mudança impossível. Quanto mais a sua exigência é grandiosa, mais a sua verdadeira realização está para além dela. Esta arte é forçosamente de vanguarda, e não é. A sua vanguarda é o seu desaparecimento&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-191/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-191/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 191&amp;rdquo; &amp;quot; O dadaísmo e o surrealismo são as duas correntes que marcaram o fim da arte moderna. Elas são, ainda que só de um modo relativamente consciente, contemporâneas do último grande assalto do movimento revolucionário proletário; e o revés deste movimento, que as deixava encerradas no próprio campo artístico de que elas tinham proclamado a caducidade, é a razão fundamental da sua imobilização. O dadaísmo e o surrealismo estão, ao mesmo tempo, historicamente ligados e em oposição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-192/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-192/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 192&amp;rdquo; &amp;quot; O consumo espetacular que conserva a antiga cultura congelada, compreendendo nela a repetição recuperada das suas manifestações negativas, torna-se abertamente no seu setor cultural o que ele implicitamente é na sua totalidade: a comunicação do incomunicável. A destruição extrema da linguagem pode encontrar-se aí insipidamente reconhecida como um valor positivo oficial, pois se trata de apregoar uma reconciliação com o estado dominante das coisas, no qual toda a comunicação é alegremente proclamada ausente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-193/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-193/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 193&amp;rdquo; &amp;quot; A cultura tornada integralmente mercadoria deve tornar-se também a mercadoria vedete da sociedade espetacular. Clark Kerr, um dos ideólogos mais avançados desta tendência, calculou que o complexo processo de produção, distribuição e consumo dos conhecimentos, açambarca já anualmente 29% do produto nacional nos Estados Unidos; e prevê que a cultura deve desempenhar na segunda metade deste século o papel motor no desenvolvimento da economia, como o automóvel o foi na sua primeira metade, e os caminhos-de-ferro na segunda metade do século precedente&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-194/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-194/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 194&amp;rdquo; &amp;quot; O conjunto dos conhecimentos, que continua a desenvolver-se atualmente como pensamento do espetáculo, deve justificar uma sociedade sem justificações, e constituir-se em ciência geral da falsa-consciência. Ela é inteiramente condicionada pelo fato de não poder nem querer pensar na sua própria base material no sistema espetacular&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-195/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-195/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 195&amp;rdquo; &amp;quot; O próprio pensamento da organização social da aparência está obscurecido pela subcomunicação generalizada que ele defende. Ele não sabe que o conflito está na origem de todas as coisas do seu mundo. Os especialistas do poder do espetáculo, poder absoluto no interior do seu sistema de linguagem sem resposta, são absolutamente corrompidos pela sua experiência do desprezo e do êxito do desprezo; porque reencontram o seu desprezo confirmado pelo conhecimento do homem desprezível que é realmente o espectador&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-196/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-196/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 196&amp;rdquo; &amp;quot; No pensamento especializado do sistema espetacular opera-se uma nova divisão das tarefas, à medida que o próprio aperfeiçoamento deste sistema põe os novos problemas: por um lado, a crítica espetacular do espetáculo é empreendida pela sociologia moderna, que estuda a separação com o auxílio dos únicos instrumentos conceptuais e materiais da separação; por outro lado, a apologia do espetáculo constitui-se em pensamento do não-pensamento, em esquecimento titular, da prática histórica, nas diversas disciplinas onde se enraíza o estrutura lismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-197/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-197/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 197&amp;rdquo; &amp;quot; A sociologia que começou a pôr em discussão, inicialmente nos Estados Unidos, as condições de existência resultantes do atual desenvolvimento, se pôde trazer muitos dados empíricos, não conhece de modo algum a verdade do seu próprio objeto, porque ela não encontra nele próprio a crítica que lhe é imanente. De modo que a tendência sinceramente reformista desta sociologia não se apoia senão na moral, no bom senso, nos apelos à moderação completamente fora de propósito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-198/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-198/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 198&amp;rdquo; &amp;quot; Aqueles que denunciam o absurdo ou os perigos do incitamento à dissipação na sociedade da abundância econômica, não sabem para que serve a dissipação. Eles condenam com ingratidão, em nome da racionalidade econômica, os bons guardas irracionais sem os quais o poder desta racionalidade econômica se desmoronaria. E Boorstin, por exemplo, que descreve em A Imagem o consumo mercantil do espetáculo americano, nunca atinge o conceito de espetáculo, porque julga poder deixar fora deste desastroso exagero a vida privada, ou a noção de &amp;quot;honesta mercadoria&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-199/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-199/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 199&amp;rdquo; &amp;quot; Boorstin descreve os excessos de um mundo que se nos tornou estranho, como excessos estranhos ao nosso mundo. Mas a base &amp;quot;normal&amp;quot; da vida social, à qual ele se refere implicitamente quando qualifica o reino superficial das imagens, em termos de julgamento psicológico e moral, como o produto das &amp;quot;nossas extravagantes pretensões&amp;quot;, não tem nenhuma realidade nem no seu livro nem na sua época. É porque a vida humana real de que fala Boorstin está para ele no passado, nele compreendido o passado da resignação religiosa, que ele não pode compreender toda a profundidade de uma sociedade da imagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-2/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 2&amp;rdquo; &amp;quot; As imagens que se desligaram de cada aspecto da vida fundem-se num curso comum, onde a unidade desta vida já não pode ser restabelecida. A realidade considerada parcialmente desdobra-se na sua própria unidade geral enquanto pseudomundo à parte, objeto de exclusiva contemplação. A especialização das imagens do mundo encontra-se realizada no mundo da imagem autonomizada, onde o mentiroso mentiu a si próprio. O espetáculo em geral, como inversão concreta da vida, é o movimento autônomo do não-vivo&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-20/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 20&amp;rdquo; &amp;quot; A filosofia, enquanto poder do pensamento separado, e pensamento do poder separado, nunca pode por si própria superar a teologia. O espetáculo é a reconstrução material da ilusão religiosa. A técnica espetacular não dissipou as nuvens religiosas onde os homens tinham colocado os seus próprios poderes desligados de si: ela ligou- os somente a uma base terrestre. Assim, é a mais terrestre das vidas que se torna opaca e irrespirável.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-200/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-200/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 200&amp;rdquo; &amp;quot; A sociologia, que julga poder isolar do conjunto da vida social uma racionalidade industrial, funcionando à parte, pode ir ao ponto de isolar do movimento industrial global as técnicas de reprodução e transmissão. É assim que Boorstin toma como causa dos resultados que descreve, o infeliz encontro, quase fortuito, de um demasiado grande aparelho técnico de difusão das imagens e de uma demasiado grande propensão dos homens da nossa época ao pseudo-sensacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-201/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-201/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 201&amp;rdquo; &amp;quot; A afirmação da estabilidade definitiva de um curto período de congelamento do tempo histórico é a base inegável, inconsciente e conscientemente proclamada, da atual tendência a uma sistematização estruturalista. O ponto de vista em que se coloca o pensamento anti-histórico do estruturalismo é o da eterna presença de um sistema que nunca foi criado e que nunca acabará. O sonho da ditadura de uma estrutura prévia inconsciente sobre toda a práxis social pôde ser abusivamente tirada dos modelos de estruturas elaborados pela linguística e pela etnologia (e mesmo pela análise do funcionamento do capitalismo), modelos já abusivamente compreendidos nessas circunstâncias, simplesmente porque um pensamento universitário de quadros médios, rapidamente satisfeitos, pensamento integralmente submerso no elogio maravilhado do sistema existente, reduz com vulgaridade toda a realidade à existência do sistema&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-202/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-202/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 202&amp;rdquo; &amp;quot; Como em qualquer ciência social histórica, é preciso ter sempre em vista, para a compreensão das categorias &amp;quot;estruturalistas&amp;quot;, que as categorias exprimem formas de existência e condições de existência. Assim como não se aprecia o valor de um homem pela concepção que ele tem de si próprio, não se pode apreciar - e admirar
 esta sociedade determinada, aceitando como indiscutivelmente verídica a linguagem que ela fala a si mesma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-203/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-203/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 203&amp;rdquo; &amp;quot; Sem dúvida, o conceito crítico de espetáculo pode também ser vulgarizado numa qualquer fórmula oca da retórica sociológico-política para explicar e denunciar tudo abstratamente e, assim, servir para a defesa do sistema espetacular. Porque é evidente que nenhuma ideia pode conduzir para além do espetáculo, mas somente para além das ideias existentes sobre o espetáculo. Para destruir efetivamente a sociedade do espetáculo, são necessários homens pondo em ação uma força prática.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-204/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-204/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 204&amp;rdquo; &amp;quot; A teoria crítica deve comunicar-se na sua própria linguagem. É a linguagem da contradição, que deve ser dialética na sua forma como o é no seu conteúdo. Ela é crítica da totalidade e crítica histórica. Não é um &amp;quot;grau zero da escrita&amp;quot; mas a sua reinversão. Não é uma negação do estilo, mas o estilo da negação&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-205/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-205/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 205&amp;rdquo; &amp;quot; Mesmo no seu estilo, a exposição da teoria dialética é um escândalo e uma abominação segundo as regras da linguagem dominante, e também para o gosto que elas educaram, porque no emprego positivo dos conceitos existentes ela inclui ao mesmo tempo a inteligência da sua fluidez reencontrada, da sua destruição necessária&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-206/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-206/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 206&amp;rdquo; &amp;quot; Este estilo, que contém a sua própria crítica, deve exprimir a dominação da crítica presente sobre todo o seu passado. Por ele, o modo de exposição da teoria dialética é testemunha do espírito negativo que nela reside. &amp;quot;A verdade não é como o produto no qual não mais se encontra o traço do instrumento&amp;quot; (Hegel). Esta consciência teórica do movimento, na qual o próprio traço do movimento deve estar presente, manifesta-se pela reinversão das relações estabelecidas entre os conceitos e pelo desvio de todas as aquisições da crítica anterior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-207/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-207/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 207&amp;rdquo; &amp;quot; As ideias melhoram-se. O sentido das palavras participa nisso. O plagiato é necessário. O progresso implica-o. Ele acerca-se estreitamente da frase de um autor, serve-se das suas expressões, suprime uma ideia falsa, substitui-a pela ideia justa&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-208/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-208/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 208&amp;rdquo; &amp;quot; O desvio é o contrário da citação, da autoridade teórica sempre falsificada, pelo próprio fato de ela se ter tornado citação; fragmento arrancado ao seu contexto, ao seu movimento, e, finalmente, à sua época, como referência global e à opção precisa que ela constituía no interior desta referência, exatamente reconhecida ou errônea. O desvio é a linguagem fluida da anti-ideologia. Ele aparece na comunicação que sabe não poder deter nenhuma garantia em si própria e definitivamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-209/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-209/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 209&amp;rdquo; &amp;quot; O que, na formulação teórica, se apresenta abertamente como desviado, ao desmentir toda a autonomia durável da esfera do teórico expresso, ao fazer intervir aí, por esta violência, a ação que perturba e varre toda a ordem existente, faz lembrar que esta existência do teórico não é nada em si mesma, e não tem que se conhecer senão com a ação histórica, e a correção histórica que é a sua verdadeira fidelidade&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-21/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 21&amp;rdquo; &amp;quot; À medida que a necessidade se encontra socialmente sonhada, o sonho torna-se necessário. O espetáculo é o mau sonho da sociedade moderna acorrentada, que finalmente não exprime senão o seu desejo de dormir. O espetáculo é o guardião deste sono&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-210/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-210/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 210&amp;rdquo; &amp;quot; A negação real da cultura é a única a conservar lhe o sentido. Ela já não pode ser cultural. Assim, ela é aquilo que permanece de algum modo ao nível da cultura, embora numa acepção totalmente diferente&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-211/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-211/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 211&amp;rdquo; &amp;quot; Na linguagem da contradição, a crítica da cultura apresenta-se unificada: enquanto ela domina o todo da cultura - o seu conhecimento como a sua poesia - e enquanto não se separa mais da crítica da totalidade social. É somente esta critica teórica unificada que vai ao encontro da prática social unificada. &amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-212/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-212/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 212&amp;rdquo; &amp;quot; A ideologia é a base do pensamento duma sociedade de classes, no curso conflitual da história. Os fatos ideológicos não foram nunca simples quimeras, mas a consciência deformada das realidades, e, enquanto tais, fatores reais exercendo, por sua vez, uma real ação deformada; tanto mais que a materialização da ideologia, que arrasta consigo o êxito concreto da produção econômica autonomizada, na forma do espetáculo, confunde praticamente com a realidade social uma ideologia que pôde talhar todo o real segundo o seu modelo&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-213/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-213/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 213&amp;rdquo; &amp;quot; Quando a ideologia, que é a vontade abstrata do universal, e a sua ilusão, se encontra legitimada pela abstração universal e pela ditadura efetiva da ilusão na sociedade moderna, ela já não é a luta voluntarista do parcelar, mas o seu triunfo. Daí a pretensão ideológica adquirir uma espécie de fastidiosa exatidão positivista: ela já não é uma escolha histórica, mas uma evidência. Numa tal afirmação, os nomes particulares das ideologias desvaneceram-se.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-214/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-214/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 214&amp;rdquo; &amp;quot; A ideologia, que toda a sua lógica interna levava à &amp;quot;ideologia total&amp;quot;, no sentido de Mannheim, despotismo do fragmento que se impõe como pseudo-saber dum todo petrificado, visão totalitária, é agora realizada no espetáculo imobilizado da não- história. A sua realização é também a sua dissolução no conjunto da sociedade. Com a dissolução prática desta sociedade deve desaparecer a ideologia, o último contra-senso que bloqueia o acesso à vida histórica&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-215/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-215/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 215&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo é a ideologia por excelência, porque expõe e manifesta na sua plenitude a essência de qualquer sistema ideológico: o empobrecimento, a submissão e a negação da vida real. O espetáculo é, materialmente, &amp;quot;a expressão da separação e do afastamento entre o homem e o homem&amp;quot;. O &amp;quot;novo poderio do embuste&amp;quot; que se concentrou aí tem a sua base nesta produção pela qual &amp;quot;com a massa dos objetos cresce (&amp;hellip;) o novo domínio dos seres estranhos aos quais o homem está submetido&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-216/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-216/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 216&amp;rdquo; &amp;quot; Ao contrário do projeto resumido nas Teses sobre Feuerbach (a realização da filosofia na práxis que supera a oposição entre o idealismo e o materialismo), o espetáculo conserva ao mesmo tempo, e impõe no pseudoconcreto do seu universo, os caracteres ideológicos do materialismo e do idealismo. O aspecto contemplativo do velho materialismo, que concebe o mundo como representação e não como atividade, e que finalmente idealiza a matéria, está realizado no espetáculo, onde as coisas concretas são automaticamente senhoras da vida social.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-217/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-217/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 217&amp;rdquo; &amp;quot; O paralelismo entre a ideologia e a esquizofrenia estabelecido por Gabel (A Falsa Consciência) deve ser inserido neste processo econômico de materialização da ideologia. O que a ideologia já era, a sociedade acabou por ser. A desinserção da práxis e a falsa consciência antidialética que a acompanha, eis o que é imposto a cada hora da vida quotidiana submetida ao espetáculo; que é necessário compreender como uma organização sistemática do &amp;quot;desfalecimento da faculdade de encontro&amp;quot; e como sua substituição por um fato alucinatório social: a falsa consciência do encontro, a &amp;quot;ilusão do encontro&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-218/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-218/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 218&amp;rdquo; &amp;quot; &amp;quot;Nos quadros clínicos da esquizofrenia&amp;quot;, diz Gabel, &amp;quot;decadência da dialética da totalidade (tendo como forma extrema a dissociação) e decadência da dialética do devir (tendo como forma extrema a catatonia) parecem bem solidárias&amp;quot;. A consciência espectadora, prisioneira dum universo estreitado, limitada pelo écran do espetáculo, para trás do qual a sua vida foi deportada, não conhece mais do que os interlocutores fictícios que lhe falam unilateralmente da sua mercadoria e da política da sua mercadoria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-219/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-219/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 219&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo que é a extinção dos limites do moi () e do mundo pelo esmagamento do moi () que a presença-ausência do mundo assedia, é igualmente a supressão dos limites do verdadeiro e do falso pelo recalcamento de toda a verdade vivida sob a presença real da falsidade que a organização da aparência assegura. Aquele que sofre passivamente a sua sorte quotidianamente estranha é, pois, levado a uma loucura que reage ilusoriamente a essa sorte, ao recorrer a técnicas mágicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-22/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 22&amp;rdquo; &amp;quot; O fato de o poder prático da sociedade moderna se ter desligado de si próprio, e ter edificado para si um império independente no espetáculo, não se pode explicar senão pelo fato de esta prática poderosa continuar a ter falta de coesão, e permanecer em contradição consigo própria&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-220/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-220/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 220&amp;rdquo; &amp;quot; Se a lógica da falsa consciência não pode reconhecer-se veridicamente a si própria, a procura da verdade crítica sobre o espetáculo deve ser também uma crítica verdadeira. É-lhe praticamente necessário lutar entre os inimigos irreconciliáveis do espetáculo e admitir estar ausente lá onde eles estão ausentes. São as leis do pensamento dominante, o ponto de vista exclusivo da atualidade, que reconhece a vontade abstrata da eficácia imediata, quando ela se lança nos compromissos do reformismo ou da ação comum dos resquícios pseudo- revolucionários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-221/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-221/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 221&amp;rdquo; &amp;quot; Emancipar-se das bases materiais da verdade invertida, eis no que consiste a auto-emancipacão da nossa época. Esta &amp;quot;missão histórica de instaurar a verdade no mundo&amp;quot;, nem o indivíduo isolado, nem a multidão atomizada, submetida às manipulações, a podem realizar, mas ainda e sempre a classe que é capaz de ser a dissolução de todas as classes, ao reduzir todo o poder à forma desalienante da democracia realizada, o Conselho, no qual a teoria prática se controla a si própria e vê a sua ação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-23/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 23&amp;rdquo; &amp;quot; É a especialização do poder, a mais velha especialização social, que está na raiz do espetáculo. O espetáculo é, assim, uma atividade especializada que fala pelo conjunto das outras. É a representação diplomática da sociedade hierárquica perante si própria, onde qualquer outra palavra é banida. O mais moderno é também aí o mais arcaico&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-24/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 24&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo é o discurso ininterrupto que a ordem presente faz sobre si própria, o seu monólogo elogioso. É o autorretrato do poder na época da sua gestão totalitária das condições de existência. A aparência fetichista de pura objetividade nas relações espetaculares esconde o seu caráter de relação entre homens e entre classes: uma segunda natureza parece dominar o nosso meio ambiente com as suas leis fatais. Mas o espetáculo não é esse produto necessário do desenvolvimento técnico olhado como um desenvolvimento natural.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-25/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 25&amp;rdquo; &amp;quot; A separação é o alfa e o ômega do espetáculo. A institucionalização da divisão social do trabalho, a formação das classes, tinha construído uma primeira contemplação sagrada, a ordem mítica em que todo o poder se envolve desde a origem. O sagrado justificou a ordenação cósmica e ontológica que correspondia aos interesses dos Senhores, ele explicou e embelezou o que a sociedade não podia fazer. Todo o poder separado foi pois espetacular, mas a adesão de todos a uma tal imagem imóvel não significava senão o reconhecimento comum de um prolongamento imaginário para a pobreza da atividade social real, ainda largamente ressentida como uma condição unitária.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-26/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-26/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 26&amp;rdquo; &amp;quot; Com a separação generalizada do trabalhador e do seu produto perde-se todo o ponto de vista unitário sobre a atividade realizada, toda a comunicação pessoal direta entre os produtores. Na senda do progresso da acumulação dos produtos separados, e da concentração do processo produtivo, a unidade e a comunicação tornam-se o atributo exclusivo da direção do sistema. O êxito do sistema econômico da separação é a proletarização do mundo&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-27/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 27&amp;rdquo; &amp;quot; Pelo próprio êxito da produção separada enquanto produção do separado, a experiência fundamental ligada nas sociedades primitivas a um trabalho principal está a deslocar-se, no pólo do desenvolvimento do sistema, para o não-trabalho, a inatividade. Mas esta inatividade não está em nada liberta da atividade produtiva: depende desta, é a submissão inquieta e admirativa às necessidades e aos resultados da produção; ela própria é um produto da sua racionalidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-28/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-28/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 28&amp;rdquo; &amp;quot; O sistema econômico fundado no isolamento é uma produção circular do isolamento. O isolamento funda a técnica, e, em retorno, o processo técnico isola. Do automóvel à televisão, todos os bens selecionados pelo sistema espetacular são também as suas armas para o reforço constante das condições de isolamento das &amp;quot;multidões solitárias&amp;quot;. O espetáculo reencontra cada vez mais concretamente os seus próprios pressupostos&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-29/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-29/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 29&amp;rdquo; &amp;quot; A origem do espetáculo é a perda da unidade do mundo, e a expansão gigantesca do espetáculo moderno exprime a totalidade desta perda: a abstração de todo o trabalho particular e a abstração geral da produção do conjunto traduzem- se perfeitamente no espetáculo, cujo modo de ser concreto é justamente a abstração. No espetáculo, uma parte do mundo representa-se perante o mundo, e é-lhe superior. O espetáculo não é mais do que a linguagem comum desta separação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-3/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 3&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo apresenta-se ao mesmo tempo como a própria sociedade, como uma parte da sociedade, e como instrumento de unificação. Enquanto parte da sociedade, ele é expressamente o setor que concentra todo o olhar e toda a consciência. Pelo próprio fato de este setor ser separado, ele é o lugar do olhar iludido e da falsa consciência; e a unificação que realiza não é outra coisa senão uma linguagem oficial da separação generalizada&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-30/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 30&amp;rdquo; &amp;quot; A alienação do espectador em proveito do objeto contemplado (que é o resultado da sua própria atividade inconsciente) exprime-se assim: quanto mais ele contempla, menos vive; quanto mais aceita reconhecer-se nas imagens dominantes da necessidade, menos ele compreende a sua própria existência e o seu próprio desejo. A exterioridade do espetáculo em relação ao homem que age aparece nisto, os seus próprios gestos já não são seus, mas de um outro que lhos apresenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-31/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 31&amp;rdquo; &amp;quot; O trabalhador não se produz a si próprio, ele produz um poder independente. O sucesso desta produção, a sua abundância, regressa ao produtor como abundância da despossessão. Todo o tempo e o espaço do seu mundo se lhe tornam estranhos com a acumulação dos seus produtos alienados. O espetáculo é o mapa deste novo mundo, mapa que recobre exatamente o seu território. As próprias forças que nos escaparam se nos mostram em todo o seu poderio&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-32/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-32/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 32&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo na sociedade corresponde a um fabrico concreto de alienação. A expansão econômica é principalmente a expansão desta produção industrial precisa. O que cresce com a economia, movendo-se para si própria, não pode ser senão a alienação que estava justamente no seu núcleo original&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-33/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-33/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 33&amp;rdquo; &amp;quot; O homem separado do seu produto produz cada vez mais poderosamente todos os detalhes do seu mundo e, assim, encontra-se cada vez mais separado do seu mundo. Quanto mais a sua vida é agora seu produto, tanto mais ele está separado da sua vida&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-34/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-34/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 34&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo é o capital a um tal grau de acumulação que se toma imagem. &amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-35/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-35/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 35&amp;rdquo; &amp;quot; Neste movimento essencial do espetáculo, que consiste em retomar em si tudo o que existia na atividade humana no estado fluido, para o possuir no estado coagulado, enquanto coisas que se tornaram o valor exclusivo pela sua formulação em negativo do valor vivido, nós reconhecemos a nossa velha inimiga que tão bem sabe parecer à primeira vista qualquer coisa de trivial e compreendendo-se por si própria, quando, pelo contrário, ela é tão complexa e tão cheia de sutilezas metafísicas, a mercadoria&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-36/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-36/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 36&amp;rdquo; &amp;quot; É o princípio do fetichismo da mercadoria, a dominação da sociedade por &amp;quot;coisas suprassensíveis embora sensíveis&amp;quot; que se realiza absolutamente no espetáculo, onde o mundo sensível se encontra substituído por uma seleção de imagens que existem acima dele, e que ao mesmo tempo se fez reconhecer como o sensível por excelência&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-37/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-37/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 37&amp;rdquo; &amp;quot; O mundo ao mesmo tempo presente e ausente que o espetáculo faz ver é o mundo da mercadoria dominando tudo o que é vivido. E o mundo da mercadoria é assim mostrado como ele é, pois o seu movimento é idêntico ao afastamento dos homens entre si e face ao seu produto global&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-38/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-38/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 38&amp;rdquo; &amp;quot; A perda da qualidade, tão evidente a todos os níveis da linguagem espetacular, dos objetos que ela louva e das condutas que ela regula, não faz senão traduzir os caracteres fundamentais da produção real que repudia a realidade: a forma- mercadoria é de uma ponta a outra a igualdade consigo própria, a categoria do quantitativo. É o quantitativo que ela desenvolve, e ela não se pode desenvolver senão nele&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-39/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-39/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 39&amp;rdquo; &amp;quot; Este desenvolvimento que exclui o qualitativo está ele próprio submetido, enquanto desenvolvimento, à passagem qualitativa: o espetáculo significa que ele transpôs o limiar da sua própria abundância; isto ainda não é verdadeiro localmente senão em alguns pontos, mas é já verdadeiro à escala universal, que é a referência original da mercadoria, referência que o seu movimento prático confirmou, ao reunir a terra como mercado mundial&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-4/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 4&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo não é um conjunto de imagens, mas uma relação social entre pessoas, mediada por imagens&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-40/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-40/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 40&amp;rdquo; &amp;quot; O desenvolvimento das forças produtivas foi a história real inconsciente que construiu e modificou as condições de existência dos grupos humanos, enquanto condições de sobrevivência, e alargamento destas condições: a base econômica de todos os seus empreendimentos. O setor da mercadoria foi, no interior de uma economia natural, a constituição de um excedente de sobrevivência. A produção das mercadorias, que implica a troca de produtos variados entre produtores independentes, pode permanecer durante muito tempo artesanal, contida numa função econômica marginal onde a sua verdade quantitativa está ainda encoberta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-41/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-41/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 41&amp;rdquo; &amp;quot; A dominação da mercadoria exerceu-se, antes do mais, de uma maneira oculta sobre a economia, que ela própria, enquanto base material da vida social, permanecia desapercebida e incompreendida, como o familiar que apesar de tal não é conhecido. Numa sociedade em que a mercadoria concreta permanece rara ou minoritária, a dominação aparente do dinheiro se apresenta como o emissário munido de plenos poderes que fala em nome de uma potência desconhecida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-42/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-42/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 42&amp;rdquo; &amp;quot; A produção econômica moderna estende a sua ditadura extensiva e intensivamente. Nos lugares menos industrializados, o seu reino já está presente com algumas mercadorias-vedetes e enquanto dominação imperialista pelas zonas que estão à cabeça no desenvolvimento da produtividade. Nestas zonas avançadas, o espaço social está invadido por uma sobreposição contínua de camadas geológicas de mercadorias. Neste ponto da &amp;quot;segunda revolução industrial&amp;quot;, o consumo alienado torna-se para as massas um dever suplementar de produção alienada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-43/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-43/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 43&amp;rdquo; &amp;quot; Ainda que na fase primitiva da acumulação capitalista &amp;quot;a economia política não veja no proletário senão o operário&amp;quot; que deve receber o mínimo indispensável para a conservação da sua força de trabalho, sem nunca o considerar &amp;quot;nos seus lazeres, na sua humanidade&amp;quot;, esta posição das ideias da classe dominante reinverte-se assim que o grau de abundância atingido na produção das mercadorias exige um excedente de colaboração do operário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-44/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-44/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 44&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo é uma permanente guerra do ópio para fazer aceitar a identificação dos bens às mercadorias; e da satisfação à sobrevivência, aumentando segundo as suas próprias leis. Mas se a sobrevivência consumível é algo que deve aumentar sempre, é porque ela não cessa de conter a privação. Se não há nenhum além para a sobrevivência aumentada, nenhum ponto onde ela poderia cessar o seu crescimento, é porque ela própria não está para além da privação, mas é sim a privação tornada mais rica&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-45/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-45/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 45&amp;rdquo; &amp;quot; Com a automação, que é ao mesmo tempo o setor mais avançado da indústria moderna e o modelo em que se resume perfeitamente a sua prática, é necessário que o mundo da mercadoria supere esta contradição: a instrumentação técnica que suprime objetivamente o trabalho deve, ao mesmo tempo, conservar o trabalho como mercadoria, e único lugar de nascimento da mercadoria. Para que a automação, ou qualquer outra forma menos extrema de aumento da produtividade do trabalho, não diminua efetivamente o tempo de trabalho social necessário, à escala da sociedade, é indispensável criar novos empregos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-46/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-46/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 46&amp;rdquo; &amp;quot; O valor da troca não pode formar-se senão como agente do valor de uso, mas a sua vitória pelas suas próprias armas criou as condições da sua dominação autônoma. Mobilizando todo o uso humano e apoderando-se do monopólio da sua satisfação, ela acabou por dirigir o uso. O processo de troca identificou-se a todo o uso possível e reduziu-o à sua mercê. O valor de troca é o condottiere do valor de uso, que acaba por conduzir a guerra por sua própria conta&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-47/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-47/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 47&amp;rdquo; &amp;quot; Esta constante da economia capitalista, que é a baixa tendencial do valor de uso, desenvolve uma nova forma de privação no interior da sobrevivência aumentada, a qual não está, por isso, mais liberta da antiga penúria, visto que exige a participação da grande maioria dos homens, como trabalhadores assalariados, no prosseguimento infinito do seu esforço; e que cada qual sabe que é necessário submeter-se lhe ou morrer. É a realidade desta chantagem, o fato de o uso sob a sua forma mais pobre (comer, habitar) já não existir senão aprisionado na riqueza ilusória da sobrevivência aumentada, que é a base real da aceitação da ilusão em geral no consumo das mercadorias modernas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-48/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-48/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 48&amp;rdquo; &amp;quot; O valor de uso, que estava implicitamente compreendido no valor de troca, deve estar agora explicitamente proclamado na realidade invertida do espetáculo, justamente porque a sua realidade efetiva é corroída pela economia mercantil superdesenvolvida; e porque uma pseudojustificação se torna necessária à falsa vida&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-49/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-49/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 49&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo é a outra face do dinheiro: o equivalente geral abstrato de todas as mercadorias. Mas se o dinheiro dominou a sociedade enquanto representação da equivalência central, isto é, do caráter permutável dos bens múltiplos cujo uso permanecia incomparável, o espetáculo e o seu complemento moderno desenvolvido, onde a totalidade do mundo mercantil aparece em bloco como uma equivalência geral ao que o conjunto da sociedade pode ser e fazer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-5/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 5&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo não pode ser compreendido como o abuso de um mundo da visão, o produto das técnicas de difusão massiva de imagens. Ele é bem mais uma Weltanschauung tornada efetiva, materialmente traduzida. É uma visão do mundo que se objetivou&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-50/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-50/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 50&amp;rdquo; &amp;quot; O resultado concentrado do trabalho social, no momento da abundância econômica, torna-se aparente e submete toda a realidade à aparência, que é agora seu produto. O capital não é já o centro invisível que dirige o modo de produção: a sua acumulação estende-o até à periferia, sob a forma de objetos sensíveis. Toda a vastidão da sociedade é o seu retrato&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-51/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-51/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 51&amp;rdquo; &amp;quot; A vitória da economia autônoma deve ser, ao mesmo tempo, a sua perda. As forças que ela desencadeou suprimem a necessidade econômica que foi a base imutável das sociedades antigas. Quando ela a substitui pela necessidade do desenvolvimento econômico infinito, ela não pode senão substituir a satisfação das primeiras necessidades, sumariamente reconhecidas, por uma fabricação ininterrupta de pseudonecessidades que se reduzem à única pseudonecessidade da manutenção do seu reino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-52/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-52/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 52&amp;rdquo; &amp;quot; No momento em que a sociedade descobre que ela depende da economia, a economia, de fato, depende dela. Esta potência subterrânea, que cresceu até aparecer soberanamente, também perdeu o seu poderio. Lá onde estava o ça () econômico deve vir o je (). O sujeito não pode emergir senão da sociedade, isto é, da luta que está nela própria. A sua existência possível está suspensa nos resultados da luta das classes, que se revela como o produto e o produtor da fundação econômica da história&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-53/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-53/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 53&amp;rdquo; &amp;quot; A consciência do desejo e o desejo da consciência são identicamente este projeto que, sob a sua forma negativa, quer a abolição das classes, isto é, a posse direta pelos trabalhadores de todos os momentos da sua atividade. O seu contrário é a sociedade do espetáculo onde a mercadoria se contempla a si mesma num mundo que ela criou. (*) Mantém-se o original para referenciar o conceito utilizado por Freud (N.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-54/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-54/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 54&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo, como a sociedade moderna, está ao mesmo tempo unido e dividido. Como esta, ele edifica a sua unidade sobre o dilaceramento. A contradição, quando emerge no espetáculo, é por sua vez contradita por uma reinversão do seu sentido; de modo que a divisão mostrada é unitária, enquanto que a unidade mostrada está dividida&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-55/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-55/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 55&amp;rdquo; &amp;quot; É a luta de poderes, que se constituíram para a gestão do mesmo sistema socioeconômico, que se desenrola como a contradição oficial, pertencente de fato à unidade real; isto, à escala mundial assim como no interior de cada nação&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-56/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-56/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 56&amp;rdquo; &amp;quot; As falsas lutas espetaculares das formas rivais do poder separado são, ao mesmo tempo, reais naquilo em que traduzem o desenvolvimento desigual e conflitual do sistema, os interesses relativamente contraditórios das classes ou das subdivisões de classes que reconhecem o sistema, e definem a sua própria participação no seu poder. Assim como o desenvolvimento da economia mais avançada é o afrontamento de certas prioridades com outras, a gestão totalitária da economia por uma burocracia de Estado e a condição dos países que se encontraram colocados na esfera de colonização ou da semicolonização são definidas por particularidades consideráveis nas modalidades da produção e do poder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-57/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-57/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 57&amp;rdquo; &amp;quot; Não é somente pela sua hegemonia econômica que a sociedade portadora do espetáculo domina as regiões subdesenvolvidas. Domina-as enquanto sociedade do espetáculo. Lá onde a base material ainda está ausente, a sociedade moderna já invadiu espetacularmente a superfície social de cada continente. Ela define o programa de uma classe dirigente e preside à sua constituição. Do mesmo modo que apresenta os pseudobens a cobiçar, ela oferece aos revolucionários locais os falsos modelos de revolução.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-58/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-58/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 58&amp;rdquo; &amp;quot; A divisão das tarefas espetaculares, que conserva a generalidade da ordem existente, conserva principalmente o pólo dominante do seu desenvolvimento. A raiz do espetáculo está no terreno da economia tornada abundante, e é de lá que vêm os frutos que tendem finalmente a dominar o mercado espetacular, apesar das barreiras protecionistas ideológico-policiais, qualquer que seja o espetáculo local com pretensão autárquica&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-59/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-59/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 59&amp;rdquo; &amp;quot; O movimento de banalização que, sob as diversões cambiantes do espetáculo, domina mundialmente a sociedade moderna, domina-a também em cada um dos pontos onde o consumo desenvolvido das mercadorias multiplicou na aparência os papéis a desempenhar e os objetos a escolher. A sobrevivência da religião e da família - que permanece a forma principal da herança do poder de classe -, e, portanto, da repressão moral que elas asseguram, podem combinar-se como uma mesma coisa, com a afirmação redundante do gozo deste mundo, este mundo não sendo justamente produzido senão como pseudogozo que conserva em si a repressão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-6/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 6&amp;rdquo; &amp;quot; O espetáculo, compreendido na sua totalidade, é ao mesmo tempo o resultado e o projeto do modo de produção existente. Ele não é um suplemento ao mundo real, a sua decoração readicionada. É o coração da irrealidade da sociedade real. Sob todas as suas formas particulares, informação ou propaganda, publicidade ou consumo direto de divertimentos, o espetáculo constitui o modelo presente da vida socialmente dominante. Ele é a afirmação onipresente da escolha já feita na produção, e o seu corolário o consumo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-60/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-60/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 60&amp;rdquo; &amp;quot; Ao concentrar nela a imagem de um possível papel a desempenhar, a vedete, a representação espetacular do homem vivo, concentra, pois, esta banalidade. A condição de vedete é a especialização do vivido aparente, o objeto da identificação à vida aparente sem profundidade, que deve compensar a redução a migalhas das especializações produtivas efetivamente vividas. As vedetes existem para figurar tipos variados de estilos de vida e de estilos de compreensão da sociedade, livres de se exercerem globalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-61/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-61/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 61&amp;rdquo; &amp;quot; O agente do espetáculo posto em cena como vedete é o contrário do indivíduo, o inimigo do indivíduo, tanto em si próprio como, evidentemente, nos outros. Passando no espetáculo como modelo de identificação, renunciou a toda a qualidade autônoma, para ele próprio se identificar com a lei geral da obediência ao curso das coisas. A vedete do consumo, mesmo sendo exteriormente a representação de diferentes tipos de personalidade, mostra cada um destes tipos como tendo igualmente acesso à totalidade do consumo e encontrando aí, de igual modo, a sua felicidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-62/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-62/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 62&amp;rdquo; &amp;quot; A falsa escolha na abundância espetacular, escolha que reside na justaposição de espetáculos concorrenciais e solidários, como na justaposição dos papéis a desempenhar (principalmente significados e trazidos por objetos), que são ao mesmo tempo exclusivos e imbricados, desenvolve-se numa luta de qualidades fantasmagóricas destinadas a apaixonar a adesão à trivialidade quantitativa. Assim renascem falsas aposições arcaicas, regionalismos ou racismos encarregados de transfigurar em superioridade ontológica fantástica a vulgaridade dos lugares hierárquicos no consumo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-63/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-63/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 63&amp;rdquo; &amp;quot; É a unidade da miséria que se esconde sob as aposições espetaculares. Se formas diversas da mesma alienação se combatem sob as máscaras da escolha total, é porque elas são todas identificadas sobre as contradições reais recalcadas. Conforme as necessidades do estádio particular da miséria, que ele desmente e mantém, o espetáculo existe sob uma forma concentrada ou sob uma forma difusa. Nos dois casos, ele não é mais do que uma imagem de unificação feliz, cercada de desolação e de pavor, no centro tranquilo da infelicidade&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-64/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-64/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 64&amp;rdquo; &amp;quot; O espetacular concentrado pertence essencialmente ao capitalismo burocrático, embora possa ser importado como técnica do poder estatal sobre economias mistas mais atrasadas, ou em certos momentos de crise do capitalismo avançado. A própria propriedade burocrática é efetivamente concentrada, no sentido em que o burocrata individual não tem relações com a posse da economia global senão por intermédio da comunidade burocrática, senão enquanto membro desta comunidade. Além disso, a produção menos desenvolvida das mercadorias apresenta-se, também, sob uma forma concentrada: a mercadoria que a burocracia detém é o trabalho social total, e o que ela revende à sociedade é a sua sobrevivência em bloco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-65/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-65/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 65&amp;rdquo; &amp;quot; O espetacular difuso acompanha a abundância das mercadorias, o desenvolvimento não perturbado do capitalismo moderno. Aqui, cada mercadoria considerada isoladamente está justificada em nome da grandeza da produção da totalidade dos objetos, de que o espetáculo é um catálogo apologético. Afirmações inconciliáveis amontoam-se na cena do espetáculo unificado da economia abundante; do mesmo modo que diferentes mercadorias-vedetes sustentam, simultaneamente, os seus projetos contraditórios de ordenação da sociedade, onde o espetáculo dos automóveis implica uma circulação perfeita, que destrói a parte velha da cidade, enquanto o espetáculo da própria cidade tem necessidade de bairros-museus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-66/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-66/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 66&amp;rdquo; &amp;quot; Cada mercadoria determinada luta para si própria, não pode reconhecer as outras, pretende impor-se em toda a parte como se fosse a única. O espetáculo é, então, o canto épico deste afrontamento, que a queda de nenhuma Ílion poderia concluir. O espetáculo não canta os homens e as suas armas, mas as mercadorias e as suas paixões. É nesta luta cega que cada mercadoria, ao seguir a sua paixão, realiza, de fato, na inconsciência algo de mais elevado: o devir-mundo da mercadoria, que é também o devir-mercadoria do mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-67/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-67/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 67&amp;rdquo; &amp;quot; A satisfação, que a mercadoria abundante já não pode dar no uso, acaba por ser procurada no reconhecimento do seu valor enquanto mercadoria: uso da mercadoria bastando-se a si próprio; e, para o consumidor, a efusão religiosa para com a liberdade soberana da mercadoria. Vagas de entusiasmo para um dado produto, apoiado e relançado por todos os meios de formação, propagam-se, assim, a grande velocidade. Um estilo de roupa surge de um filme; uma revista lança clubes que lançam panóplias diversas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-68/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-68/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 68&amp;rdquo; &amp;quot; Sem dúvida, a pseudonecessidade imposta no consumo moderno não pode ser oposta a nenhuma necessidade ou desejo autêntico, que não seja, ele próprio, modelado pela sociedade e sua história. Mas a mercadoria abundante está lá como a ruptura absoluta de um desenvolvimento orgânico das necessidades sociais. A sua acumulação mecânica liberta um artificial ilimitado, perante o qual o desejo vivo fica desarmado. A potência cumulativa de um artificial independente conduz, em toda a parte, à falsificação da vida social&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-69/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-69/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 69&amp;rdquo; &amp;quot; Na imagem da unificação feliz da sociedade pelo consumo, a divisão real está somente suspensa até à próxima não-completa realização no consumível. Cada produto particular que deve representar a esperança de um atalho fulgurante para aceder, enfim, à terra prometida do consumo total, é, por sua vez, apresentado cerimoniosamente como a singularidade decisiva. Mas como no caso da difusão instantânea das modas de nomes aparentemente aristocráticos que se vão encontrar usados por quase todos os indivíduos da mesma idade, o objeto do qual se espera um poder singular não pôde ser proposto à devoção das massas senão porque ele foi tirado num número de exemplares suficientemente grande para ser consumido massivamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-7/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 7&amp;rdquo; &amp;quot; A própria separação faz parte da unidade do mundo, da práxis social global que se cindiu em realidade e imagem. A prática social, perante a qual se põe o espetáculo autônomo, é também a totalidade real que contém o espetáculo. Mas a cisão nesta totalidade mutila-a ao ponto de fazer aparecer o espetáculo como sua finalidade. A linguagem do espetáculo é constituída por signos da produção reinante, que são ao mesmo tempo a finalidade última desta produção&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-70/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-70/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 70&amp;rdquo; &amp;quot; A própria impostura da satisfação deve denunciar-se ao substituir-se ao seguir a mudança dos produtos e das condições gerais da produção. Aquilo que afirmou, com o mais perfeito descaramento, a sua própria excelência definitiva muda não só no espetáculo difuso, mas também no espetáculo concentrado, e é só o sistema que deve continuar: Stalin, como a mercadoria fora de moda, é denunciado por aqueles mesmos que o impuseram.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-71/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-71/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 71&amp;rdquo; &amp;quot; O que o espetáculo apresenta como perpétuo é fundado sobre a mudança, e deve mudar com a sua base. O espetáculo é absolutamente dogmático e, ao mesmo tempo, não pode levar a nenhum dogma sólido. Para ele nada para; é o estado que lhe é natural e, todavia, o mais contrário à sua inclinação&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-72/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-72/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 72&amp;rdquo; &amp;quot; A unidade irreal que o espetáculo proclama é a máscara da divisão de classe sobre a qual repousa a unidade real do modo de produção capitalista. O que obriga os produtores a participar na edificação do mundo é também o que disso os afasta. O que põe em relação os homens libertos das suas limitações locais e nacionais é também o que os distancia. O que obriga ao aprofundamento do racional é também o que alimenta o racional da exploração hierárquica e da repressão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-73/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-73/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 73&amp;rdquo; &amp;quot; O movimento real, que suprime as condições existentes, governa a sociedade a partir da vitória da burguesia na economia, e de forma visível desde a tradução política dessa vitória. O desenvolvimento das forças produtivas rebentou com as antigas relações de produção e toda a ordem estática se desfaz em pó. Tudo o que era absoluto torna-se histórico&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-74/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-74/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 74&amp;rdquo; &amp;quot; É sendo lançados na história, devendo participar no trabalho e nas lutas que a constituem, que os homens se veem obrigados a encarar as suas relações de uma maneira desiludida. Esta história não tem um objeto distinto daquele que ela realiza sobre si própria, se bem que a última visão metafísica inconsciente da época histórica possa ver a progressão produtiva, através da qual a história se desenrolou, como o objeto mesmo da história.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-75/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-75/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 75&amp;rdquo; &amp;quot; Como uma mesma corrente, desenvolvem-se as lutas de classes da longa época revolucionária, inaugurada pela ascensão da burguesia, e o pensamento da história, a dialética, o pensamento que já não para à procura do sentido do sendo, mas que se eleva ao conhecimento da dissolução de tudo o que é; e no movimento dissolve toda a separação&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-76/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-76/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 76&amp;rdquo; &amp;quot; Hegel já não tinha que interpretar o mundo, mas a transformação do mundo. Interpretando somente a transformação, Hegel não é mais do que o acabamento filosófico da filosofia. Ele quer compreender um mundo que se faz a si próprio. Este pensamento histórico ainda não é senão a consciência que chega sempre tarde demais, e que enuncia a justificação post festum. Assim, ela não ultrapassou a separação senão no pensamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-77/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-77/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 77&amp;rdquo; &amp;quot; Quando o proletariado manifesta, pela sua própria existência em atos, que este pensamento da história não foi esquecido, o desmentido da conclusão é igualmente a confirmação do método&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-78/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-78/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 78&amp;rdquo; &amp;quot; O pensamento da história não pode ser salvo senão tornando-se pensamento prático; e a prática do proletariado como classe revolucionária não pode ser menos que a consciência histórica operando sobre a totalidade do seu mundo. Todas as correntes teóricas do movimento operário revolucionário saíram de um afrontamento crítico com o pensamento hegeliano, em Marx como em Stirner e Bakunin&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-79/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-79/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 79&amp;rdquo; &amp;quot; O caráter inseparável da teoria de Marx e do método hegeliano é ele próprio inseparável do caráter revolucionário desta teoria, isto é, da sua verdade. É nisto que esta primeira relação foi geralmente ignorada ou mal compreendida, ou ainda denunciada como o fraco daquilo que se tornava falaciosamente uma doutrina marxista. Bernstein, em Socialismo teórico e Socialdemocracia prática, revela perfeitamente esta ligação do método dialético e da tomada de partido histórico ao deplorar as previsões pouco científicas do Manifesto de 1847 sobre a iminência da revolução proletária na Alemanha: &amp;quot;Esta autossugestão histórica, tão errada que o primeiro visionário político aparecido nem sequer poderia encontrar melhor, seria incompreensível num Marx, que à época tinha já seriamente estudado a economia, se não se tivesse de ver nela o produto de um resto da dialética antitética hegeliana, de que Marx, não mais que Engels, nunca soube desfazer-se completamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-8/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 8&amp;rdquo; &amp;quot; Não se pode opor abstratamente o espetáculo e a atividade social efetiva; este desdobramento está ele próprio desdobrado. O espetáculo que inverte o real é efetivamente produzido. Ao mesmo tempo, a realidade vivida é materialmente invadida pela contemplação do espetáculo, e retoma em si própria a ordem espetacular dando-lhe uma adesão positiva. A realidade objetiva está presente nos dois lados. Cada noção assim fixada não tem por fundamento senão a sua passagem ao oposto: a realidade surge no espetáculo, e o espetáculo é real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-80/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-80/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 80&amp;rdquo; &amp;quot; A reinversão que Marx efetua, através de um &amp;quot;salvamento por transferência&amp;quot; do pensamento das revoluções burguesas, não consiste em substituir trivialmente pelo desenvolvimento materialista das forças produtivas o percurso do Espírito hegeliano, indo ao seu próprio encontro no tempo, a sua objetivação sendo idêntica à sua alienação, e as suas feridas históricas não deixando cicatrizes. A história tornada real já não tem fim. Marx arruinou a posição separada de Hegel perante o que acontece, e a contemplação dum agente supremo exterior, qualquer que ele seja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-81/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-81/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 81&amp;rdquo; &amp;quot; O que liga estreitamente a teoria de Marx ao pensamento científico é a compreensão racional das forças que se exercem realmente na sociedade. Mas ela é fundamentalmente um além do pensamento científico, onde este não é conservado senão sendo superado: trata-se de uma compreensão da luta, e de nenhum modo da lei. &amp;quot;Nós só conhecemos uma ciência: a ciência da história&amp;quot;, diz A Ideologia Alemã&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-82/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-82/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 82&amp;rdquo; &amp;quot; A época burguesa, que pretende fundar cientificamente a história, negligencia o fato de que esta ciência disponível teve, antes de mais, de ser ela própria fundada historicamente com a economia. Inversamente, a história não depende radicalmente deste conhecimento senão enquanto esta história permanece história econômica. Quanto do papel da história na própria economia - o processo global que modifica os seus próprios dados científicos de base - pôde ser, aliás, negligenciado pelo ponto de vista da observação científica, é o que mostra a vaidade dos cálculos socialistas que acreditavam ter estabelecido a periodicidade exata das crises; e desde que a intervenção constante do Estado logrou compensar o efeito das tendências à crise, o mesmo gênero de raciocínio vê neste equilíbrio uma harmonia econômica definitiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-83/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-83/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 83&amp;rdquo; &amp;quot; As correntes utópicas do socialismo, embora elas próprias fundadas historicamente na crítica da organização social existente, podem ser justamente qualificadas de utópicas na medida em que recusam a história - isto é, a luta real em curso, assim como o movimento do tempo para além da perfeição inalterável da sua imagem de sociedade feliz -, mas não porque eles recusassem a ciência. Os pensadores utopistas são, pelo contrário, inteiramente dominados pelo pensamento científico, tal como ele se tinha imposto nos séculos precedentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-84/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-84/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 84&amp;rdquo; &amp;quot; O lado determinista-científico no pensamento de Marx foi justamente a brecha pela qual penetrou o processo de &amp;quot;ideologização&amp;quot;, enquanto vivo, e ainda mais na herança teórica deixada ao movimento operário. A chegada do sujeito da história é ainda adiada, e é a ciência histórica por excelência, a economia, que tende cada vez mais a garantir a necessidade da sua própria negação futura. Mas, deste modo, é repelida para fora do campo da visão teórica a prática revolucionária que é a única verdade desta negação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-85/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-85/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 85&amp;rdquo; &amp;quot; A carência na teoria de Marx é naturalmente a carência da luta revolucionária do proletariado da sua época. A classe operária não decretou a revolução em permanência, na Alemanha de 1848; a Comuna foi vencida no isolamento. A teoria revolucionária não pôde, pois, atingir ainda a sua própria existência total. Ficar reduzido a defendê-la e a precisá-la na separação do trabalho douto, no British Museum, implicava uma perda na própria teoria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-86/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 86&amp;rdquo; &amp;quot; Toda a insuficiência teórica na defesa científica da revolução proletária pode ser reduzida, quanto ao conteúdo assim como quanto à forma do enunciado, a uma identificação do proletariado com a burguesia, do ponto de vista da tomada revolucionária do poder&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-87/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-87/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 87&amp;rdquo; &amp;quot; A tendência a fundar uma demonstração da legalidade científica do poder proletário, com o argumento de experimentações repetidas do passado, obscurece, desde o Manifesto, o pensamento histórico de Marx, ao fazê-lo sustentar uma imagem linear do desenvolvimento dos modos de produção, impulsionando lutas de classes que terminariam, de cada vez, &amp;quot;por uma transformação revolucionária da sociedade inteira ou pela destruição comum das classes em luta&amp;quot;. Mas na realidade observável da história, do mesmo modo que &amp;quot;modo de produção asiático&amp;quot;, como Marx algures o constatava, conservou a sua imobilidade apesar de todos os afrontamentos de classes, também as jacqueries de servos nunca venceram os barões, nem as revoltas de escravos da Antiguidade os homens livres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-88/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-88/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 88&amp;rdquo; &amp;quot; As duas únicas classes que correspondem efetivamente à teoria de Marx, as duas classes puras às quais leva toda a análise no Capital, a burguesia e o proletariado, são igualmente as duas únicas classes revolucionárias da história, mas a títulos diferentes: a revolução burguesa está feita; a revolução proletária é um projeto, nascido na base da precedente revolução, mas dela diferindo qualitativamente. Ao negligenciar a originalidade do papel histórico da burguesia encobre-se a originalidade concreta deste projeto proletário, que nada pode atingir senão ostentando as suas próprias cores e conhecendo &amp;quot;a imensidade das suas tarefas&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-89/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-89/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 89&amp;rdquo; &amp;quot; Se Marx, num período determinado da sua participação na luta do proletariado, esperou demasiado da previsão científica, ao ponto de criar a base intelectual das ilusões do economismo, sabe-se que a tal não sucumbiu pessoalmente. Numa carta bem conhecida, de 7 de dezembro de 1867, acompanhando um artigo onde ele próprio critica O Capital, artigo que Engels devia fazer passar na Imprensa como se emanasse de um adversário, Marx expôs claramente o limite da sua própria ciência: &amp;quot;&amp;hellip; A tendência subjetiva do autor (que lhe impunham talvez a sua posição política e o seu passado), isto é, a maneira como ele apresenta aos outros o resultado último do movimento atual, do processo social atual, não tem nenhuma relação com a sua análise real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-9/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 9&amp;rdquo; &amp;quot; No mundo realmente reinvertido, o verdadeiro é um momento do falso&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-90/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-90/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 90&amp;rdquo; &amp;quot; É na própria luta histórica que é preciso realizar a fusão do conhecimento e da ação, de tal modo que cada um destes termos coloque no outro a garantia da sua verdade. A constituição da classe proletária em sujeito é a organização das lutas revolucionárias e a organização da sociedade no momento revolucionário: é aqui que devem existir as condições práticas da consciência, nas quais a teoria da práxis se confirma tornando-se teoria prática.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-91/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-91/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 91&amp;rdquo; &amp;quot; Os primeiros sucessos da luta da Internacional levavam-na a libertar-se das influências confusas da ideologia dominante que nela subsistiam. Mas a derrota e a repressão que ela cedo encontrará fizeram passar ao primeiro plano um conflito entre duas concepções da revolução proletária, ambas contendo uma dimensão autoritária, pela qual a auto-emancipação consciente da classe é abandonada. Com efeito, a querela tornada irreconciliável entre os marxistas e os bakuninistas era dupla, tendo ao mesmo tempo por objeto o poder na sociedade revolucionária e a organização presente do movimento, e ao passar dum ao outro destes aspectos, as posições dos adversários invertem-se.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-92/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-92/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 92&amp;rdquo; &amp;quot; O fato de olhar a finalidade da revolução proletária como imediatamente presente constitui, ao mesmo tempo, a grandeza e a fraqueza da luta anarquista real (porque nas suas variantes individualistas, as pretensões do anarquismo permanecem irrisórias). Do pensamento histórico das modernas lutas de classes, o anarquismo coletivista retém unicamente a conclusão, e a sua exigência absoluta desta conclusão traduz-se igualmente no seu desprezo deliberado do método. Assim, a sua crítica da luta política permaneceu abstrata, enquanto a sua escolha da luta econômica não se afirmou, ela própria, senão em função da ilusão de uma solução definitiva arrancada de uma só vez nesse terreno, no dia da greve geral ou da insurreição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-93/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-93/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 93&amp;rdquo; &amp;quot; Os anarquistas, que se distinguem explicitamente do conjunto do movimento operário pela sua convicção ideológica, vão reproduzir entre si esta separação das competências, ao fornecer um terreno favorável à dominação informal, sobre toda a organização anarquista, dos propagandistas e defensores da sua própria ideologia, especialistas, em regra geral, tanto mais medíocres quanto a sua atividade intelectual se reduz principalmente à repetição de algumas verdades definitivas. O respeito ideológico da unanimidade na decisão favoreceu antes a autoridade incontrolada, na própria organização, de especialistas da liberdade; e o anarquismo revolucionário espera do povo libertado o mesmo gênero de unanimidade, obtida pelos mesmos meios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-94/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-94/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 94&amp;rdquo; &amp;quot; A ilusão, sustentada mais ou menos explicitamente no anarquismo autêntico, é a iminência permanente de uma revolução que deverá dar razão à ideologia, e ao modo de organização prático derivado da ideologia, ao realizar-se instantaneamente. O anarquismo conduziu realmente, em 1936, uma revolução social e o esboço, o mais avançado de sempre, de um poder proletário. Nesta circunstância, é preciso ainda notar, por um lado, que o sinal de uma insurreição geral tinha sido imposto pelo pronunciamento do exército.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-95/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-95/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 95&amp;rdquo; &amp;quot; O &amp;quot;marxismo ortodoxo&amp;quot; da II Internacional é a ideologia científica da revolução socialista, que identifica toda a sua verdade ao processo objetivo na economia e ao progresso dum reconhecimento desta necessidade na classe operária educada pela organização. Esta ideologia reencontra a confiança na demonstração pedagógica que tinha caracterizado o socialismo utópico, mas dotado de uma referência contemplativa ao curso da história: porém, uma tal atitude perdeu tanto a dimensão hegeliana de uma história total como perdeu a imagem imóvel da totalidade presente na crítica utopista (no mais alto grau, em Fourier).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-96/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-96/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 96&amp;rdquo; &amp;quot; A ideologia da organização socialdemocrata submetia-a ao poder dos professores que educavam a classe operária, e a forma de organização adotada era a forma adequada a esta aprendizagem passiva. A participação dos socialistas da II Internacional nas lutas políticas e econômicas era certamente concreta, mas profundamente acrítica. Ela era conduzida, em nome da ilusão revolucionária, segundo uma prática manifestamente reformista. Assim, a ideologia revolucionária devia ser despedaçada pelo próprio sucesso daqueles que consigo a traziam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-97/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-97/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 97&amp;rdquo; &amp;quot; Esta contradição, cuja realidade Bernstein, por ser o socialdemocrata mais afastado da ideologia política e o mais francamente ligado à metodologia da ciência burguesa, teve a honestidade de querer mostrar - e o movimento reformista dos operários ingleses, ao prescindir da ideologia revolucionária, tinha-o mostrado também - não devia, contudo, ser demonstrada sem réplica senão pelo próprio desenvolvimento histórico. Bernstein, embora cheio de ilusões quanto ao resto, tinha negado que uma crise da produção capitalista viesse miraculosamente obrigar os socialistas ao poder que não queriam herdar da revolução senão por esta legítima sagração.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-98/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 98&amp;rdquo; &amp;quot; Lenin não foi, como pensador, marxista, senão kautskista fiel e consequente, que aplicava a ideologia revolucionária deste &amp;quot;marxismo ortodoxo&amp;quot; nas condições russas, condições que não permitiam a prática reformista que a II Internacional seguia em contrapartida. A direção exterior do proletariado, agindo por intermédio de um partido clandestino disciplinado, submetido aos intelectuais que se tornaram &amp;quot;revolucionários profissionais&amp;quot;, constitui aqui uma profissão que não quer pactuar com nenhuma profissão dirigente da sociedade capitalista (o regime czarista sendo, de resto, incapaz de oferecer uma tal abertura, cuja base é um estádio avançado do poder da burguesia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-99/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://silly-edison-9011cb.netlify.app/public/posts/tese_-99/</guid>
      <description>&amp;ldquo;# 99&amp;rdquo; &amp;quot; O radicalismo ideológico autoritário dos bolcheviques estendeu-se, à escala mundial, com a guerra e com o desmoronamento da socialdemocracia internacional perante a guerra. O fim sangrento das ilusões democráticas do movimento operário tinha feito do mundo inteiro uma Rússia, e o bolchevismo, reinando sobre a primeira ruptura revolucionária que esta época de crise tinha trazido, oferecia ao proletariado de todos os países o seu modelo hierárquico e ideológico, para &amp;quot;falar em russo&amp;quot; à classe dominante.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
